[
  {
    "questionNum": 11001,
    "questionText": " സിംഗപ്പൂറിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 11002,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിനുള്ള സ്ഥിരം വേദിയായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 11003,
    "questionText": " ​ ​ശ്വാ​സ​കോ​ശ​ത്തെ​ ​പൊ​തി​ഞ്ഞ് ​കാ​ണു​ന്ന​ ​ഇ​ര​ട്ട​ ​സ്ത​രം? ",
    "answerText": " പ്ളൂറ "
  },
  {
    "questionNum": 11004,
    "questionText": " സാരേജഹാംസെ അച്ച എന്ന ദേശഭക്തിഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്‌ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11005,
    "questionText": " മികച്ച ചലച്ചിത്രത്തിനുള്ള പ്രസിഡന്റിന്റെ സ്വര് ‍ ണകമലം നേടിയ ആദ്യ മലയാള ചലച്ചിത്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " ചെമ്മീന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11006,
    "questionText": " ജലഘടികാരം ആദ്യമായി നിർമ്മിച്ച സംസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ സംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 11007,
    "questionText": " മണിനാദം എന്ന കവിതയുടെ രജയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 11008,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ രണ്ടാമത്തെ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 11009,
    "questionText": " ജീവിക്കുന്ന ഫോസിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മത്സ്യം? ",
    "answerText": " സീലാകാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 11010,
    "questionText": " ആദ്യ വനിത മജിസ്ട്രേറ്റ്? ",
    "answerText": " ഓമന കുഞ്ഞമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 11011,
    "questionText": " എ.കെ.ജി ഭവൻ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 11012,
    "questionText": " ജയിംസ് ഒന്നാമന്റെ അമ്പാസിഡർമാരായി ജഹാംഗീറിന്റെ കൊട്ടാരത്തിലെത്തിയ ഇംഗ്ലീഷുകാർ? ",
    "answerText": " വില്യം ഹോക്കിൻസ് ( 1609) & തോമസ് റോ ( 1615) "
  },
  {
    "questionNum": 11013,
    "questionText": " ദേശിയോത്ഗ്രഥന സന്ദേശം പ്രചരിപ്പിക്കുന്ന മികച്ച ചലച്ചിത്രത്തിന് ദേശിയ തലത്തില് ‍ നല് ‍ കുന്ന പുരസ് ‌ കാരം ഏത് ? ",
    "answerText": " നര് ‍ ഗീസ് ദത്ത് അവാര് ‍ ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11014,
    "questionText": " മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശിയ അവാര് ‍ ഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാളി ആര് ? ",
    "answerText": " അടൂര് ‍ ഗോപാല കൃഷ്ണന് ‍ ( സ്വയംവരം - 1972) "
  },
  {
    "questionNum": 11015,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ ഗാന്ധിജി സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1925 മാർച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 11016,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര തപാൽ സംഘടന (UPU ) ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭയുടെ പ്രത്യേക ഏജൻസിയായ വർഷം? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 11017,
    "questionText": " മികച്ച നടനുള്ള അവാര് ‍ ഡ് ആയ ദത്ത് അവാര് ‍ ഡ് ആദ്യമായി നേടിയ മലയാളി ആര് ? ",
    "answerText": " പി . ജെ . ആന്റണി ( നിര് ‍ മാല്യം - 1973) "
  },
  {
    "questionNum": 11018,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ സാന്ദ്രതയെകാളും കുറഞ്ഞ സാന്ദ്രതയുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശനി (Saturn) "
  },
  {
    "questionNum": 11019,
    "questionText": " ‘ഹിന്ദു പാട്രിയറ്റ്’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഗിരീഷ് ചന്ദ്രഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 11020,
    "questionText": " ആണവ വികിരണങ്ങളെ വലിച്ചെടുക്കാന്‍ കഴിവുള്ള സസ്യങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " സൂര്യകാന്തി; രാമതുളസി "
  },
  {
    "questionNum": 11021,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും മികച്ച നടിക്കുള്ള ഉര് ‍ വശി അവാര് ‍ ഡ് ആദ്യമായി മലയാള സിനിമയില് ‍ നിന്നും നേടിയതാര് ? ",
    "answerText": " ശാരദ ( തുലാഭാരം - 1968) "
  },
  {
    "questionNum": 11022,
    "questionText": " പ്രേം നസീറിന് ‍ റെ ശരിയായ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " അബ്ദുല് ‍ ഖാദര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11023,
    "questionText": " ഐ.ടി.ബി.പി സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1962 ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 11024,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ കളര് ‍ സിനിമ ഏത് ? ",
    "answerText": " കണ്ടം ബെച്ച കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 11025,
    "questionText": " പാണ്ഡവൻ പാറ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെങ്ങന്നൂർ; ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 11026,
    "questionText": " ‘കർണഭൂഷണം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11027,
    "questionText": " മലയാള സിനിമയ്ക്കുള്ള സമഗ്ര സംഭാവനകളെ മുന് ‍ നിര് ‍ ത്തി സംസ്ഥാന സര് ‍ ക്കാര് ‍ ഏര് ‍ പ്പെടുത്തിയ അവാര് ‍ ഡ് ഏത് ? ",
    "answerText": " ജെ . സി . ഡാനിയേല് ‍ പുരസ് ‌ കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 11028,
    "questionText": " മലയാള സിനിമയുടെ പ്ലാറ്റിനം ജൂബിലി ( വാര് ‍ ഷികം ) ആഘോഷിച്ചത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 2003- ല് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11029,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ഡോ.കെ ബി മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11030,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില് ‍ നിന്നും ആദ്യമായി ഓസ്കാര് ‍ അവാര് ‍ ഡ് ലഭിച്ചത് ആര് ‍ ക്ക് ? ",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ (1982, ഗാന്ധി എന്ന ചിത്രത്തിലെ വേഷ സംവിധാനത്തിന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 11031,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സംസ്കൃത ചലച്ചിത്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " ആദിശങ്കര "
  },
  {
    "questionNum": 11032,
    "questionText": " ' കോളിവുഡ് ' എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്തു ? ",
    "answerText": " തമിഴ് സിനിമാ രംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 11033,
    "questionText": " ജപ്പാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " യെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11034,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗവൺമെന്റിന്‍റെ പ്രധാന വരുമാന മാർഗ്ഗം? ",
    "answerText": " വിൽപ്പന നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 11035,
    "questionText": " കാളപ്പോരിന്‍റെ റാണി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11036,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും മാറ്റിവയ്ക്കാവുന്ന കൃത്രിമ ഹൃദയം വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഫ്രഞ്ച് ബയോമെട്രിക് കമ്പനി? ",
    "answerText": " കാർമാറ്റ് ( CAR MAT ) "
  },
  {
    "questionNum": 11037,
    "questionText": " അധിവര്‍ഷങ്ങളില്‍ ശകവര്‍ഷം ആരംഭിക്കുന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " മാര്‍ച്ച് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 11038,
    "questionText": " യോഗക്ഷേമസഭയുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " നമ്പൂതിരിയെ ഒരു മനുഷ്യനാക്കി മാറ്റുക "
  },
  {
    "questionNum": 11039,
    "questionText": " ഗാന്ധി ആന്റ് അനാർക്കി ഇൻ ഇന്ത്യ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സി. ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 11040,
    "questionText": " ഭാരത രത്നവും പ്രത്യേക ഓസ്കാര് ‍ പുരസ്കാരവും നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരന് ‍ ആര് ? ",
    "answerText": " സത്യജിത് റേ "
  },
  {
    "questionNum": 11041,
    "questionText": " തേനിന്റെ സ്വാഭാവിക ഗന്ധമുള്ള വസ്തുവാണ്?\r\n",
    "answerText": " മീഥൈൽ ഫിനൈൽ അസറ്റേറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11042,
    "questionText": " മീഥൈൽ ഫിനൈൽ അസറ്റേറ്റിന്റെ ഗന്ധം ?\r\n",
    "answerText": " തേനിന്റെ സ്വാഭാവിക ഗന്ധം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11043,
    "questionText": " പൈനാപ്പിളിന്റെ ഗന്ധമുള്ള രാസവസ്തു?\r\n",
    "answerText": " ഈഥൈൽ ബ്യൂട്ടറേറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11044,
    "questionText": " ഈഥൈൽ ബ്യൂട്ടറേറ്റിന്റെ ഗന്ധം ?\r\n",
    "answerText": " പൈനാപ്പിളിന്റെ ഗന്ധം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11045,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖം രൂപപ്പെടാൻ കാരണമായ പെരിയാറിലെ വെള്ളപ്പൊക്കമുണ്ടായ വർഷം? ",
    "answerText": 1341
  },
  {
    "questionNum": 11046,
    "questionText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബാലപ്പൂണിക്കുന്നുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11047,
    "questionText": " പാലിലെ മാംസ്യമായ കേസിനെ ദഹിപ്പിക്കുന്ന രാസാഗ്നി? ",
    "answerText": " റെനിൻ (Rennin ) "
  },
  {
    "questionNum": 11048,
    "questionText": " ക്രിസ്ത്യാനികൾ കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " എണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 11049,
    "questionText": " ഏത്തപ്പഴത്തിന്റെ ഗന്ധമുള്ള രാസവസ്തു?\r\n",
    "answerText": " അമൈൽ അസറ്റേറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11050,
    "questionText": " അമൈൽ അസറ്റേറ്റിന്റെ ഗന്ധം ?\r\n",
    "answerText": " ഏത്തപ്പഴത്തിന്റെ ഗന്ധം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11051,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ജിംനാസ്റ്റിക്ക് കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 11052,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിയുടെ മന്ത്രി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മങ്ങാട്ടച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11053,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സര്‍വകലാശാല? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂര്‍ സര്‍വകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 11054,
    "questionText": " തുരുമ്പ് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രേറ്റഡ് അയൺ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11055,
    "questionText": " ബ്ലൂ വിട്രിയോൾ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസവസ്തു ?\r\n",
    "answerText": " കോപ്പർ സൾഫേറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11056,
    "questionText": " കോപ്പർ സൾഫേറ്റ് എന്ന രാസനാമമുള്ള പദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " ബ്ലൂ വിടിയോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11057,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രായം കൂടിയ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 11058,
    "questionText": " അണുസംയോജനം തുടങ്ങുവാൻ ആവശ്യമായ നിശ്ചിത ദ്രവ്യമാനമെത്താതെ പരാജിതരാവുന്ന നെബുലകൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " തവിട്ടു കുള്ളൻ (Brown Dwarf) "
  },
  {
    "questionNum": 11059,
    "questionText": " സ്പിരിറ്റ് ഓഫ് നൈറ്റർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസവസ്തു ?\r\n",
    "answerText": " നൈട്രിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11060,
    "questionText": " പാലിന് നേരിയ മഞ്ഞ നിറം നല്കുന്ന ഘടകം? ",
    "answerText": " റൈബോ ഫ്ളാവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11061,
    "questionText": " പാരി ക്യുറ്റിൻഅഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 11062,
    "questionText": " കണ്ണിലെ ലെൻസ്? ",
    "answerText": " ബൈകോൺവെക്സ് ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11063,
    "questionText": " പടയോട്ടം എന്ന സിനിമയ്ക്ക് പ്രേരകമായ ഫ്രഞ്ച് നോവൽ? ",
    "answerText": " ദി കൗണ്ട് ഒഫ് മൊണ്ടി ക്രിസ്റ്റോ (രചന: അലക്സാണ്ടർ ഡ്യൂമ ) "
  },
  {
    "questionNum": 11064,
    "questionText": " ഇബൻ ബത്തൂത്ത വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ടാൻ ജിയർ (മൊറോക്കോ) "
  },
  {
    "questionNum": 11065,
    "questionText": " ദിവാൻ ഇ വാസ് പണി കഴിപ്പിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11066,
    "questionText": " കേരളപാണിനി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം ആർ രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 11067,
    "questionText": " 22 കാരറ്റ് സ്വർണ്ണത്തിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള സ്വർണ്ണത്തിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.916
  },
  {
    "questionNum": 11068,
    "questionText": " ലോക സ്കൗട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 11069,
    "questionText": " ഹജൂർശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " കരുനന്തടക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11070,
    "questionText": " നൈട്രിക് ആസിഡ് അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " സ്പിരിറ്റ് ഓഫ് നൈറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11071,
    "questionText": " യെല്ലോ കേക്ക് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " യുറേനിയം ഡൈ ഓക്സൈഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11072,
    "questionText": " റഷ്യയിലെ ജനാധിപത്യ പരിഷ്കാരങ്ങളുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഗോർബച്ചേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 11073,
    "questionText": " യുറേനിയം ഡൈ ഓക്സൈഡ് അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " യെല്ലോ കേക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11074,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് എന്ന പദം സംഭാവന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 11075,
    "questionText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീനിനോടുള്ള ബഹുമാനാർത്ഥം നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ട മൂലകം? ",
    "answerText": " ഐൻസ്റ്റീനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 11076,
    "questionText": " നീല സ്വർണം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " ജലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11077,
    "questionText": " ജലം അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " നീല സ്വർണം (Blue Gold )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11078,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍ ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ ജില്ലയിലെ പാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 11079,
    "questionText": " ’വിഡ്ഢികളുടെ സ്വർണം’ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസവസ്തു ?\r\n",
    "answerText": " അയേൺ പൈറൈറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11080,
    "questionText": " അയേൺ പൈറൈറ്റ് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വിഡ്ഢികളുടെ സ്വർണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11081,
    "questionText": " രാസസൂര്യൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " മ​ഗ്നീഷ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11082,
    "questionText": " മ​ഗ്നീഷ്യം അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " രാസസൂര്യൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11083,
    "questionText": " വളരെ താഴ്ന്ന ഊഷ്മാവിൽ കോശങ്ങൾ മരവിപ്പിച്ച് നശിപ്പിക്കുന്ന ശസ്ത്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ക്രയോ സർജറി "
  },
  {
    "questionNum": 11084,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 11085,
    "questionText": " ബ്രിട്ടണിലെ ഇന്ത്യയുടെ ഔദ്യോഗിക പ്രതിനിധി? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 11086,
    "questionText": " ഫിലോസഫോഴ്സ് വൂൾ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " സിങ്ക് ഓക്സൈഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11087,
    "questionText": " ആത്മകഥ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഇ. എം. എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11088,
    "questionText": " സിങ്ക് ഓക്സൈഡ് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഫിലോസഫോഴ്സ് വൂൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11089,
    "questionText": " സവര്‍ണ്ണ സ്ത്രീകള്‍ ധരിക്കുന്ന അച്ചിപ്പുടവ അവര്‍ണ്ണ സ്ത്രീകളെ ധരിപ്പിക്കാന്‍ കരുത്തു നല്‍കിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധപ്പണിക്കര്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 11090,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ തേയില ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 11091,
    "questionText": " ഗ്രീൻ വിട്രിയോൾ രാസപരമായി ഏതു പദാർഥമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഫെറസ് സൾഫേറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11092,
    "questionText": " കേരള ഫോക്-ലോര്‍ അക്കാഡമിയുടെ മുഖ്യ പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " പൊലി "
  },
  {
    "questionNum": 11093,
    "questionText": " ഫെറസ് സൾഫേറ്റ് അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രീൻ വിട്രിയോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11094,
    "questionText": " യുറേനിയത്തിന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 92
  },
  {
    "questionNum": 11095,
    "questionText": " ഗാന്ധി ആന്റ് സ്റ്റാലിൻ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ഫിഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 11096,
    "questionText": " സ്ലേക്കഡ് ലൈം രാസപരമായി ഏതു പദാർഥമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11097,
    "questionText": " കാൽസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " സ്ലേക്കഡ് ലൈം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11098,
    "questionText": " ക്വിക്ക് ലൈം രാസപരമായി ഏതു പദാർഥമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഒാക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11099,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ചരിത്രത്തിലെ നിശബ്ദനായ വിപ്ളവകാരി എന്ന് ഡോ.പൽപ്പുവിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 11100,
    "questionText": " കാൽസ്യം ഒാക്സൈഡ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സംയുക്തം ?\r\n",
    "answerText": " ക്വിക്ക് ലൈം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11101,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ പ്രധാന ദേവത? ",
    "answerText": " കൊറ്റവൈ "
  },
  {
    "questionNum": 11102,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് ലെഡ് രാസപരമായി ഏതു പദാർഥമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11103,
    "questionText": " രസ്തഗോഫ്‌താർ എന്ന പത്രത്തിന്റെ പത്രാധിപർ? ",
    "answerText": " നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 11104,
    "questionText": " ഹാർലി സ്ട്രീറ്റ്‌ എവിടെ? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11105,
    "questionText": " വെൺമണി കവികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നവര്‍? ",
    "answerText": " വെൺമണി അച്ഛൻ നമ്പൂതിരി ; വെൺമണി മഹൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11106,
    "questionText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരന്റെ ഭാര്യ? ",
    "answerText": " യശോദ "
  },
  {
    "questionNum": 11107,
    "questionText": " പൂർവ്വമീമാംസയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ജൈമിനി "
  },
  {
    "questionNum": 11108,
    "questionText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " ബ്ലാക്ക് ലെഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11109,
    "questionText": " പൂനെ സാർവജനിക് സഭ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.ജി. റാനഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 11110,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്തെ കപ്പലിന്‍റെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കണ്ടെടുത്ത സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തൈക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11111,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെ ആവരണം ചെയ്യുന്ന ഇരട്ടസ്തരം? ",
    "answerText": " പെരികാര്‍ഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 11112,
    "questionText": " G7 G8 ആയ വർഷം? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 11113,
    "questionText": " ഓയൽ ഓഫ് വിട്രിയോൾ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " സൾഫ്യൂറിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11114,
    "questionText": " ഓയിൽ ഓഫ് വിൻ്റർ ​ഗ്രീൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " മീഥൈൽ സാലിസിലിക്കേറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11115,
    "questionText": " മീഥൈൽ സാലിസിലിക്കേറ്റ് അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " ഓയിൽ ഓഫ് വിൻ്റർ ​ഗ്രീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11116,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ശ്രവണശക്തിയുള്ള പക്ഷി? ",
    "answerText": " മൂങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 11117,
    "questionText": " ഭാവിയുടെ ലോഹം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11118,
    "questionText": " ടൈറ്റാനിയം വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭാവിയുടെ ലോഹം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11119,
    "questionText": " ക്വിക്ക് സിൽവർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " മെർക്കുറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11120,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കൂടിയ ലോഹ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓസ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 11121,
    "questionText": " മരതക ദ്വീപ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അയർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11122,
    "questionText": " സിഖുകാരുടെ ആരാധനാലയം? ",
    "answerText": " ഗുരുദ്വാര "
  },
  {
    "questionNum": 11123,
    "questionText": " ഒരു നിശ്ചിത അളവിലുള്ള സമുദ്രജലത്തിൽ അലിഞ്ഞുചേർന്നിരിക്കുന്ന ഉപ്പിന്‍റെ അംശം ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ലവണാംശം "
  },
  {
    "questionNum": 11124,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നെല്ല് ഉല്പാതിപ്പിക്കുന്ന രണ്ടാമത്തെ ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 11125,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഇരുമ്പുരുക്ക് വ്യവസാ യത്തിന്‍റെ പിതാവായി ആദരിക്ക പ്പെടുന്ന വ്യക്തി ആര്? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്ജി ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 11126,
    "questionText": " മെർക്കുറി അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " ക്വിക്ക് സിൽവർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11127,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ നീളം കൂടിയ ദേശീയ പാത? ",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്. 7 "
  },
  {
    "questionNum": 11128,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ സിൽവർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " പ്ലാറ്റിനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11129,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും ഇന്ത്യയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദികളിൽ ഏറ്റവും നീളംകൂടിയത്? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 11130,
    "questionText": " പ്ലാറ്റിനം അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമങ്ങൾ എന്തെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ലിറ്റിൽ സിൽവർ, വെളുത്ത സ്വർണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11131,
    "questionText": " വെളുത്ത സ്വർണം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " പ്ലാറ്റിനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11132,
    "questionText": " ഓർക്കിഡുകളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാറ്റ് ലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 11133,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി ജർമ്മനിയും ഫ്രാൻസും തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധം? ",
    "answerText": " വെർഡൻ യുദ്ധം-1916 "
  },
  {
    "questionNum": 11134,
    "questionText": " കറുത്ത സ്വർണം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " പെട്രോളിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11135,
    "questionText": " മൂന്നാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1756-63"
  },
  {
    "questionNum": 11136,
    "questionText": " റോമിലെ പ്രസിദ്ധനായ പ്രാസംഗികൻ? ",
    "answerText": " സിസവേ "
  },
  {
    "questionNum": 11137,
    "questionText": " പെട്രോളിയം അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " കറുത്ത സ്വർണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11138,
    "questionText": " അശുദ്ധ രക്തംവഹിക്കുന്ന കുഴലുകൾ? ",
    "answerText": " സിരകൾ ( വെയിനുകൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 11139,
    "questionText": " 1991 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണന് ‍ നായര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11140,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ ഭരണ തലസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ജയവര്‍ധനപുരം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 11141,
    "questionText": " ആഗമാനന്ദൻ അന്തരിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 11142,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തിൽ നിലനിന്നിരുന്ന സത്യപരീക്ഷ - ശുചീന്ദ്രം കൈമുക്ക് നിർത്തലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11143,
    "questionText": " ഈസ്റ്റ് കോസ്റ്റ് കനാൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദേശിയ ജലപാത 5 തൽച്ചാർ - ദാമ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 11144,
    "questionText": " മാമാങ്കം നടത്തിയിരുന്നത് എത്ര വർഷം കൂടുമ്പോൾ? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 11145,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി അന്തരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 11146,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് നഗരത്തെ ആക്രമിച്ച പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " അൽബുക്കർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 11147,
    "questionText": " വിഷ്ണുവിന്റെ വാഹനം? ",
    "answerText": " ഗരുഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11148,
    "questionText": " 1992 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ശൂരനാട് കുഞ്ഞന് ‍ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11149,
    "questionText": " 1993 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ , വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11150,
    "questionText": " നമീബിയയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയ സംഘടന? ",
    "answerText": " സ്വാപോ (Swapo) "
  },
  {
    "questionNum": 11151,
    "questionText": " അർജ്ജുനന്റെ ധനുസ്സ്? ",
    "answerText": " ഗാണ്ഡീവം "
  },
  {
    "questionNum": 11152,
    "questionText": " 1994 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " പൊന് ‍ കുന്നം വര് ‍ ക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 11153,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ നീളം കൂടിയ രണ്ടാമത്തെ ദേശീയ പാത? ",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്. 6 "
  },
  {
    "questionNum": 11154,
    "questionText": " സമ്പൂര്ണ കൃതികള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീര് (ചെറുകഥകള്) "
  },
  {
    "questionNum": 11155,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണം; ഹരിത ഗൃഹ വാതക ബഹിർഗമനം നിയന്ത്രിക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യത്തോടെ ഭൗമ ഉച്ചകോടി നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1992 ൽ റിയോ ഡി ജനീറോ - ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11156,
    "questionText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയിക്ക് 'രാജ' എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് നൽകിയ മുഗൾ രാജാവ്? ",
    "answerText": " അക്ബർ ഷാ lI "
  },
  {
    "questionNum": 11157,
    "questionText": " 1995 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " എം . പി . അപ്പന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11158,
    "questionText": " റഷ്യ ഭരിച്ച ആദ്യ വനിതാ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കാതറിൻ ll "
  },
  {
    "questionNum": 11159,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ റോഡ് ശൃംഖലയുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 11160,
    "questionText": " ഹാര്‍ഡ് കോള്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ആന്ത്രാസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11161,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കട്ടക് "
  },
  {
    "questionNum": 11162,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അഗ്രികൾച്ചറൽ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 11163,
    "questionText": " 1996 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11164,
    "questionText": " ജൂനിയർന്ന അമേരിക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 11165,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ടി വി സംപ്രേഷണ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " BBC - British Broadcasting corporation"
  },
  {
    "questionNum": 11166,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയ പാതകൾ കടന്നുപോകുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 11167,
    "questionText": " 1997 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്യുതന് ‍ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11168,
    "questionText": " 1998 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്യുതന് ‍ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11169,
    "questionText": " ഭ്രൂണത്തിന് സംരക്ഷണം നല്കുന്ന അമ്നിയോണിലെ ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " അമ്നിയോട്ടിക് ഫ്ളൂയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11170,
    "questionText": " 1999 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ഡോ . കെ . എം . ജോര് ‍ ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 11171,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമാ മേഖലയിൽ നല്കുന്ന പരമോന്നത പുരസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 11172,
    "questionText": " തൊണ്ട മുള്ള് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഡിഫ്തീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 11173,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തെ ജനസംഖ്യാവർദ്ധന എത്ര ശതമാനമാണ്? ",
    "answerText": 0.86
  },
  {
    "questionNum": 11174,
    "questionText": " 2000 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " പി . ഭാസ് ‌ കരന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11175,
    "questionText": " 2001 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ടി . പത്മനാഭന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11176,
    "questionText": " 2002 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ഡോ . എം . ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 11177,
    "questionText": " 'Death Star ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ശനിയുടെ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " മീമാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11178,
    "questionText": " 2003 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 11179,
    "questionText": " 2004 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " കെ . അയ്യപ്പപ്പണിക്കര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11180,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യൻ പ്രോവിൻസുകളിൽ ദ്വിഭരണം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 11181,
    "questionText": " പതാകയിൽ കുരിശിന്‍റെ ചിത്രം ആലേഖനം ചെയ്തിരിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11182,
    "questionText": " ‘സർവ്വേക്കല്ല്’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തോപ്പിൽ ഭാസി "
  },
  {
    "questionNum": 11183,
    "questionText": " എല്ലാ ഗ്രാമങ്ങളെയും റോഡ് മുഖാന്തരം ബന്ധിപ്പിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 11184,
    "questionText": " 2005 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " എം . ടി . വാസുദേവന് ‍ നായര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11185,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ദേശീയ പാത? ",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്. 47 "
  },
  {
    "questionNum": 11186,
    "questionText": " 2006 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " ഒ . എന് ‍. വി . കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 11187,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിലവിലുള്ള ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന പത്രം? ",
    "answerText": " ദീപിക (1887) "
  },
  {
    "questionNum": 11188,
    "questionText": " സി.പി രാമസ്വാമി അയ്യര്‍ തിരുവിതാംകൂര്‍ വിട്ടുപോകണമെന്ന് പ്രസംഗത്തില്‍ ആവശ്യപ്പെട്ടതിന്‍റെ പേരില്‍ രാജ്യദ്രോഹകുറ്റമാരോപിച്ച് അറസ്റ്റ് ചെയ്ത് ജയിലിലടച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " സി.കേശവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11189,
    "questionText": " 2007 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " സുകുമാര് ‍ അഴീക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 11190,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1863 ജനുവരി 12 "
  },
  {
    "questionNum": 11191,
    "questionText": " 2008 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " പുതുശ്ശേരി രാമചന്ദ്രന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11192,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ചെറിയയിനം കന്നുകാലി? ",
    "answerText": " കാസർകോട് ഡ്വാർഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 11193,
    "questionText": " ഏ​റ്റ​വു​മ​ധി​കം രാ​ഷ്ട്ര​ങ്ങ​ളു​ള്ള വൻ​ക​ര? ",
    "answerText": " ആ​ഫ്രി​ക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 11194,
    "questionText": " 2009 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപണിക്കര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11195,
    "questionText": " 2010 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുനാരായണന് ‍ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11196,
    "questionText": " ബ്രോഡ്ഗേജ് റെയിൽവേ പാതയുടെ വീതി? ",
    "answerText": " 1.67 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 11197,
    "questionText": " 2011 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " സി . രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11198,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ ആപ്പിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തക്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 11199,
    "questionText": " 2012 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " യൂസഫലി കേച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 11200,
    "questionText": " 2013 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " പെരുമ്പടവം ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11201,
    "questionText": " പോസ്റ്റ്മാൻ എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പാബ്ലോ നെരുത "
  },
  {
    "questionNum": 11202,
    "questionText": " എ നേഷൻ ഇൻ മേക്കിംഗ് എന്ന പുസ് തകം (1925) രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ് ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 11203,
    "questionText": " 2014 ലെ വള്ളത്തോൾ പുരസ് ‌ കാര ജേതാവാര് ? ",
    "answerText": " പി . നാരായണക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 11204,
    "questionText": " മഴവിൽ ലോഹം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " ഇറിഡിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11205,
    "questionText": " കൈരളിയുടെ കഥ എന്ന സാഹിത്യ ചരിത്ര ഗ്രന്ഥം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എൻ. കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11206,
    "questionText": " പേപ്പട്ടി വിഷത്തിനുള്ള പ്രതിരോധ മരുന്ന് നിർമ്മിക്കുന്ന പാസ്റ്റർ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കുനൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11207,
    "questionText": " ഇറിഡിയം അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " മഴവിൽ ലോഹം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11208,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയന് പുറത്ത് നാറ്റോ സേന നടത്തിയ ആദ്യ ദൗത്യം ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11209,
    "questionText": " മാരുതി ഉദ്യോഗ് ഏത് ജാപ്പാനീസ് കമ്പനിയുമായിട്ടാണ് സഹകരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സുസുകി "
  },
  {
    "questionNum": 11210,
    "questionText": " അന്റാർട്ടികയിലെ യതികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11211,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ അണുശക്തി നിലയം എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " താരാപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11212,
    "questionText": " മാറ്റിവയ്ക്കപ്പെട്ട അവയവത്തെ ശരീരം തിരസ്ക്കരിക്കുന്നത് തടയാനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഔഷധം? ",
    "answerText": " സൈക്ലോസ്പോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11213,
    "questionText": " ’രാജകീയ ദ്രവം’ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " അക്വാറീജിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11214,
    "questionText": " യുറാനസ്സിന്റെ പരിക്രമണകാലം? ",
    "answerText": " 84 വർഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11215,
    "questionText": " അക്വാറീജിയ അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " രാജകീയ ദ്രവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11216,
    "questionText": " എല്ലോറ ഗുഹകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കുന്നിൻ ചെരുവ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരി കുന്നുകൾ (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 11217,
    "questionText": " യുറേനിയം ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11218,
    "questionText": " സിന്നബർ ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മെർക്കുറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11219,
    "questionText": " മെർക്കുറിയുടെ പ്രധാന അയിര് ?\r\n",
    "answerText": " സിന്നബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11220,
    "questionText": " കാന്തിക ഫ്ലക്സ് അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " വെബ്ബർ (Wb) "
  },
  {
    "questionNum": 11221,
    "questionText": " ബോക്സൈറ്റ് ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അലൂമിനിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11222,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്തെ നദി? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരംപുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 11223,
    "questionText": " ദഹിക്കാത്ത ധാന്യകം? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11224,
    "questionText": " അലൂമിനിയത്തിന്റെ പ്രധാന അയിര് ?\r\n",
    "answerText": " ബോക്സൈറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11225,
    "questionText": " പിച്ച് ബ്ലെൻഡ് ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " യുറേനിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11226,
    "questionText": " യുറേനിയത്തിന്റെ പ്രധാന അയിര് ?\r\n",
    "answerText": " പിച്ച് ബ്ലെൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11227,
    "questionText": " പുരാണപ്രകാരം അളകാപുരിയിലെ കുബേരന്റെ വാഹനം തട്ടിയെടുത്തത്? ",
    "answerText": " രാവണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11228,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ ആത്മഹത്യ ചെയ്ത വർഷം? ",
    "answerText": " 1809 ൽ മണ്ണടി ക്ഷേത്രത്തിൽ വച്ച് (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 11229,
    "questionText": " ഇരുമ്പിന്റെ പ്രധാന ആയിരുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മാ​ഗ്നറ്റെറ്റ്,ഹേമറ്റെറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 11230,
    "questionText": " 1985 ല്‍ മുംബൈയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 11231,
    "questionText": " ആദ്യമായി ലണ്ടൻ മിഷൻ സൊസൈറ്റി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " നാഗർകോവിലിൽ - 1816 "
  },
  {
    "questionNum": 11232,
    "questionText": " മോസ്കോ കോൺഫറൻസ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1943 ഒക്ടോബർ-നവംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 11233,
    "questionText": " ജോൺ എഫ്. കെന്നഡി വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് (യു.എസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 11234,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാര്‍ അണക്കെട്ടിന്‍റെ പണി പൂര്‍ത്തീകരിച്ച് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": 1895
  },
  {
    "questionNum": 11235,
    "questionText": " 1991 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണന് ‍ നായര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11236,
    "questionText": " എടയ്ക്കൽ ഗുഹയിലെ ശിലാലിഹിതങ്ങൾ എഴുതാൻ ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " ദ്രാവിഡ ബ്രാഹ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 11237,
    "questionText": " 1992 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ശൂരനാട് കുഞ്ഞന് ‍ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11238,
    "questionText": " 1993 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ , വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11239,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ സാങ്കല്പിക അച്ചുതണ്ടിന്റെ ചരിവ് ? ",
    "answerText": " 23 1/2°"
  },
  {
    "questionNum": 11240,
    "questionText": " 1994 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പൊന് ‍ കുന്നം വര് ‍ ക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 11241,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 11242,
    "questionText": " അംബേദ്കർ സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 11243,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ഭരണത്തെ 'നീച ഭരണം' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11244,
    "questionText": " 1995 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എം . പി . അപ്പന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11245,
    "questionText": " 1996 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11246,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ കലണ്ടർ ഔദ്യോഗികമായി അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1957 മാർച്ച് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 11247,
    "questionText": " 1997 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്യുതന് ‍ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11248,
    "questionText": " 1998 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്യുതന് ‍ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11249,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കമ്മൂണിറ്റി റിസർവ്വ്? ",
    "answerText": " കടലുണ്ടി- വള്ളിക്കുന്ന് കമ്മൂണിറ്റി റിസർവ്വ്- 2007 "
  },
  {
    "questionNum": 11250,
    "questionText": " 1999 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഡോ . കെ . എം . ജോര് ‍ ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 11251,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കോർപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 11252,
    "questionText": " ശ്രീശൈലം ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 11253,
    "questionText": " അസ് പ് രില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " അസറ്റയില്‍ സാലി സിലിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11254,
    "questionText": " 2000 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പി . ഭാസ് ‌ കരന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11255,
    "questionText": " ​ ​മ​നു​ഷ്യ​ശ​രീ​ര​ത്തി​ലെ​ ​ഏ​റ്റ​വും​ ​വ​ലി​യ​ ​പേ​ശി? ",
    "answerText": " ഗ്ളൂ​ട്ടി​യ​സ് ​മാ​ക്സി​മ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 11256,
    "questionText": " ആദ്യമായി രാഷ്ട്രപതി ഭരണം പ്രഖ്യാപിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് (1951 ജൂൺ 21 ) "
  },
  {
    "questionNum": 11257,
    "questionText": " 2001 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ടി . പത്മനാഭന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11258,
    "questionText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാഴ്ച സാധ്യമാക്കുന്ന കണ്ണിലെ കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " റോഡുകോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11259,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷനിലെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് പരീത്‌പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11260,
    "questionText": " 2002 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഡോ . എം . ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 11261,
    "questionText": " ​ ​ഏ​റ്റ​വും​ ​ചെ​റി​യ​ ​ര​ക്ത​കോ​ശം? ",
    "answerText": " പ്ളേ​റ്റ്‌​ലെ​റ്റ്‌​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 11262,
    "questionText": " ഇരവികുളം ദേശീയോദ്യാനം നിലവില്‍ വന്നനത്? ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 11263,
    "questionText": " കലാ മൈൻ എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 11264,
    "questionText": " ഒരു ഓർഡിനൻസിന്‍റെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 6 മാസം "
  },
  {
    "questionNum": 11265,
    "questionText": " തച്ചോളി ഒതേനന്‍റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " വടകര "
  },
  {
    "questionNum": 11266,
    "questionText": " ബാഹ്മിനി സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " അലാവുദീൻ ബാഹ്മാൻഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 11267,
    "questionText": " ​ ​ബി​ഷ​പ്‌​സ് ​രോ​ഗം​ ​എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ ​രോ​ഗം? ",
    "answerText": " ഗൗ​ട്ട് ​രോ​ഗം "
  },
  {
    "questionNum": 11268,
    "questionText": " 2003 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 11269,
    "questionText": " ലെൻസിന്റെ പവർ അളക്കുവാനുള്ള യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഡയോപ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 11270,
    "questionText": " ഗാർഹിക പീഡന നിരോധന നിയമം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2005 ഒക്ടോബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 11271,
    "questionText": " ടാഗോറിന് സാഹിത്യത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1913
  },
  {
    "questionNum": 11272,
    "questionText": " 2004 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കെ . അയ്യപ്പപ്പണിക്കര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11273,
    "questionText": " 2005 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എം . ടി . വാസുദേവന് ‍ നായര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11274,
    "questionText": " 2006 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഒ . എന് ‍. വി . കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 11275,
    "questionText": " 2007 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സുകുമാര് ‍ അഴീക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 11276,
    "questionText": " 2008 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പുതുശ്ശേരി രാമചന്ദ്രന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11277,
    "questionText": " ഓസോൺ ശോഷണത്തിന് (Ozone Depletion) കാരണമായ വാതകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ക്ലോറോ ഫ്ലൂറോ കാർബൺ; കാർബൺ മോണോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11278,
    "questionText": " ലോഹങ്ങള്‍ എത് രൂപത്തിലാണ് ഭൂമിയില്‍ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സംയുക്തങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11279,
    "questionText": " സഹസ്ര പൂർണിമ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സി. കെ. ദേവമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 11280,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഭഗീരഥി എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 11281,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോൺ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജെ ജെ തോംസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 11282,
    "questionText": " 2009 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപണിക്കര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11283,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ വകുപ്പ് നീലകുറിഞ്ഞി പൂവിന്‍റെ ചിത്രമുള്ള സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 11284,
    "questionText": " മഹേന്ദ്രവർമ്മനെ ശൈവമതം സ്വീകരിക്കാൻ പ്രേരിപ്പിച്ച ശൈവ സന്യാസി? ",
    "answerText": " അപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 11285,
    "questionText": " Echo (പ്രതിധ്വനി) യെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " കാറ്റക്കോസ്റ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 11286,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട രാജാവായി കരുതപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പെരിക്ലിയസ് - BC 461 "
  },
  {
    "questionNum": 11287,
    "questionText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ ആരംഭിച്ച സാംസ്കാരിക സംഘടന? ",
    "answerText": " വിദ്യാപോഷിണി സഭ. "
  },
  {
    "questionNum": 11288,
    "questionText": " 2010 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുനാരായണന് ‍ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11289,
    "questionText": " നിലമ്പൂരിലെ തേക്കിൻകാടുകളിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ചാലിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 11290,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 11291,
    "questionText": " 2011 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സി . രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11292,
    "questionText": " 2012 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " യൂസഫലി കേച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 11293,
    "questionText": " 2013 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പെരുമ്പടവം ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11294,
    "questionText": " മഹാത്മ അയ്യങ്കാളി എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " സൂര്യദേവ "
  },
  {
    "questionNum": 11295,
    "questionText": " രണ്ടാം അശോകന്‍? ",
    "answerText": " കനിഷ്കന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11296,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ തോട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 11297,
    "questionText": " ചാന്നാര്‍ ലഹള നടന്ന വര്ഷം? ",
    "answerText": 1859
  },
  {
    "questionNum": 11298,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗാനങ്ങളുള്ള ഇന്ത്യൻ സിനിമ? ",
    "answerText": " ഇന്ദ്ര സഭ - 71 ഗാനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11299,
    "questionText": " സാഹിത്യ നോബൽ ലഭിക്കുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 11300,
    "questionText": " സോക്രട്ടീസിന്‍റെ ഭാര്യ? ",
    "answerText": " സാന്തിപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 11301,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചിറകുവിരിക്കുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " ആൽബട്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11302,
    "questionText": " ആന്ധ്രാ കേസരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ടി പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 11303,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച ആദ്യ ഏഷ്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 11304,
    "questionText": " ഗീതാഞ്ജലി രചിച്ചിരിക്കുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " ബംഗാളി "
  },
  {
    "questionNum": 11305,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ ദ്രവ്യം ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മ (99%) "
  },
  {
    "questionNum": 11306,
    "questionText": " ജൈന മതത്തിന്റെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " അംഗാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11307,
    "questionText": " ചൊവ്വയ്ക്കും വ്യാഴത്തിനുമിടയിൽ സൂര്യനെ പരിക്രമണം ചെയ്തു കൊണ്ടിരിക്കുന്ന കോടിക്കണക്കിനു ഗ്രഹ ശകലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ക്ഷുദ്ര ഗ്രഹങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11308,
    "questionText": " മൂന്ന് L (Lakes Letters Latex) കളുടെ നഗരം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 11309,
    "questionText": " 2014 ൽ വള്ളത്തോള് ‍ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പി . നാരായണക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 11310,
    "questionText": " ഗർബ്ബ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 11311,
    "questionText": " ദേവി അഹല്യാഭായി ഹോള്‍ക്കര്‍ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഇന്‍ഡോര്‍ (മധ്യപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 11312,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ സോഷ്യലിസ്റ്റ് റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 11313,
    "questionText": " ഗൂഗിളിന്‍റെ സൗജന്യ വൈഫൈ നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " മുംബൈ സെൻട്രൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11314,
    "questionText": " മലയാള നോവൽ സാഹിത്യത്തെ സമ്പന്നമാക്കിയ തകഴിയുടെ ബൃഹത്തായ നോവൽ ഏത്? ",
    "answerText": " കയർ "
  },
  {
    "questionNum": 11315,
    "questionText": " റെറ്റിനയിലെ റോഡുകോശുളും കോൺകേശങ്ങളും ഇല്ലാത്ത ഭാഗം? ",
    "answerText": " അന്ധബിന്ദു (ബ്ലാക്ക് സ്പോട്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 11316,
    "questionText": " 1955 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ആര് ‍ . നാരായണപ്പണിക്കര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11317,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റിന്‍റെ സ്വർണ്ണ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ മലയാള ചിത്രമായ ചെമ്മീൻ ന്‍റെ തിരക്കഥ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എസ് എൽ പുരം സദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11318,
    "questionText": " ‘മണ്ണിനു വേണ്ടി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11319,
    "questionText": " പൈ യുടെ വില കൃത്യമായി ഗണിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ആര്യഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11320,
    "questionText": " ആറളം വന്യജീവി സങ്കേതത്തിന്‍റെ നിർമ്മാണത്തിൽ സഹായിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11321,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ഫൈസാബാദിലെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " മൗലവി അഹമ്മദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11322,
    "questionText": " കറുത്ത മരണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " പ്ളേഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 11323,
    "questionText": " കാറ്റുകളുടെ ദിശാവൃത്തിയാനങ്ങൾക്ക് കാരണമാകുന്ന ബലം? ",
    "answerText": " കോറിയോലിസ് പ്രഭാവം "
  },
  {
    "questionNum": 11324,
    "questionText": " യജുർവേദത്തിന്റെ ഉപ വേദമായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ധനുർവ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 11325,
    "questionText": " എത്ര കവിതകളുടെ സമാഹാരമാണ് ഗീതാഞ്ജലി? ",
    "answerText": 157
  },
  {
    "questionNum": 11326,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ചെക്ക് സമ്പ്രദായം ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 11327,
    "questionText": " 1955 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ആര് ‍ . നാരായണപ്പണിക്കര് ‍ ക്ക് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഭാഷാസാഹിത്യചരിത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 11328,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി മരണമടഞ്ഞ വർഷം? ",
    "answerText": " 1941 ജൂൺ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 11329,
    "questionText": " 1956 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഐ . സി . ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 11330,
    "questionText": " 1956 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഐ . സി . ചാക്കോക്ക് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പാണിനീയപ്രദ്യോതം "
  },
  {
    "questionNum": 11331,
    "questionText": " ലിഫ്റ്റ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " എലിഷാ ഓട്ടിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11332,
    "questionText": " ആനശാസ്ത്രത്തെ കുറിച്ച് വിവരിക്കുന്ന പ്രശസ്ത ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " മാതംഗലീല "
  },
  {
    "questionNum": 11333,
    "questionText": " ഋഗ്വേദം ഇംഗ്ലീഷിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " മാക്സ് മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 11334,
    "questionText": " കാളിദാസ സമ്മാനം നൽകുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 11335,
    "questionText": " 1957 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11336,
    "questionText": " ഗീതാഞ്ജലി മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 11337,
    "questionText": " 1957 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ളക്ക് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ചെമ്മീന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11338,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിയാകുന്നതിന് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായം ? ",
    "answerText": 35
  },
  {
    "questionNum": 11339,
    "questionText": " നല്ലളം താപനിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ലാ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 11340,
    "questionText": " കണ്വ വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " വാസുദേവകണ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 11341,
    "questionText": " ഖരാവസ്ഥയിൽ നിന്നും ദ്രാവകമാകാതെ നേരിട്ട് വാതകമാകുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " സബ്ലിമേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11342,
    "questionText": " അഗ്നിസാക്ഷി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലളിതാംബികാ അന്തര്ജ്ജനം (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 11343,
    "questionText": " ജയ്ഹിന്ദ് എന്ന മുദ്രാവാക്യത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11344,
    "questionText": " 1958 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കെ . പി . കേശവമേനോന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11345,
    "questionText": " 1958 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം കെ . പി . കേശവമേനോന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കഴിഞ്ഞകാലം "
  },
  {
    "questionNum": 11346,
    "questionText": " 1960 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പി . സി . കുട്ടികൃഷ്ണന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11347,
    "questionText": " 1960 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം പി . സി . കുട്ടികൃഷ്ണന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സുന്ദരികളും സുന്ദരന്മാരും "
  },
  {
    "questionNum": 11348,
    "questionText": " 1963 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ജി . ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 11349,
    "questionText": " 1963 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ജി . ശങ്കരക്കുറുപ്പിന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വിശ്വദര് ‍ ശനം "
  },
  {
    "questionNum": 11350,
    "questionText": " 1964 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പി . കേശവദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 11351,
    "questionText": " 1964 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം പി . കേശവദേവിന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അയല് ‍ ക്കാര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11352,
    "questionText": " 1965 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എന് ‍. ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 11353,
    "questionText": " 1965 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എന് ‍. ബാലാമണിയമ്മക്ക് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മുത്തശ്ശി "
  },
  {
    "questionNum": 11354,
    "questionText": " പത്മനാഭ ക്ഷേത്രത്തിലെ ഒറ്റക്കൽമണ്ഡപം പണിതത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 11355,
    "questionText": " 1967 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പി . കുഞ്ഞിരാമന് ‍ നായര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11356,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ ആവശ്യങ്ങൾക്കായി ആരംഭിച്ച എഫ് - എം ചാനൽ? ",
    "answerText": " ഗ്യാസ വാണി "
  },
  {
    "questionNum": 11357,
    "questionText": " ശ്രീനിവാസ രാമാനുജന് എത്രാമത്തെ വയസ്സിലാണ് അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": 33
  },
  {
    "questionNum": 11358,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ രേഖപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള ഏറ്റവും ഉയർന്ന ചൂട് 57.7° C രേഖപ്പെടുത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അൽ അസീസിയ (ലിബിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 11359,
    "questionText": " അണലി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " വൈപ്പെറ റസേലി "
  },
  {
    "questionNum": 11360,
    "questionText": " 1967 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം പി . കുഞ്ഞിരാമന് ‍ നായര് ‍ ക്ക് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " താമരത്തോണി "
  },
  {
    "questionNum": 11361,
    "questionText": " വിശ്വഭാരതി സർവകലാശാല സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 11362,
    "questionText": " 1969 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദന് ‍ നായര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11363,
    "questionText": " 1969 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദന് ‍ നായര് ‍ ക്ക് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കാവിലെ പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 11364,
    "questionText": " കോർബറ്റ് കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഞ്ചൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11365,
    "questionText": " ചാച്ചാജി എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 11366,
    "questionText": " ടാഗോർ എഴുതിയ ചെറുകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഹോം കമിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 11367,
    "questionText": " ഹൃദയ ധമനികളിലെ തടസ്സം മനസിലാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന നവീന പരിശോധനാ രീതി? ",
    "answerText": " ആൻജിയോഗ്രഫി "
  },
  {
    "questionNum": 11368,
    "questionText": " 1971 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എം . ടി . വാസുദേവന് ‍ നായര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11369,
    "questionText": " 1971 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എം . ടി . വാസുദേവന് ‍ നായര് ‍ ക്ക് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കാലം "
  },
  {
    "questionNum": 11370,
    "questionText": " വിക്രമാദിത്യൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഗുപ്ത രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ Il "
  },
  {
    "questionNum": 11371,
    "questionText": " 1972 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എസ് . കെ . പൊറ്റെക്കാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 11372,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ ഭാഗമായി  ഉഴവുചാൽ പാടങ്ങൾ  കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാലി ബംഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11373,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്‍റെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " ലില്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 11374,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു അംഗദ് ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 11375,
    "questionText": " 1972 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എസ് . കെ . പൊറ്റെക്കാടിന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഒരു ദേശത്തിന്റെ കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 11376,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര വ്യാപാര വികസന ചർച്ചാ സമിതി (UNCTAD - United Nations Conference on Trade and Development ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1964 ( ആസ്ഥാനം: ജനീവ; അംഗസംഖ്യ : 194 ) "
  },
  {
    "questionNum": 11377,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 11378,
    "questionText": " 1973 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്യുതന് ‍ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11379,
    "questionText": " സ്ത്രികൾ അഭിനയായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സിനിമ? ",
    "answerText": " മോഹിനി ഭസ്മാസുർ "
  },
  {
    "questionNum": 11380,
    "questionText": " തട്ടേക്കാട് പക്ഷിസങ്കേതത്തിന് പിന്നിൽ പ്രവർത്തിച്ച പക്ഷിശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " സലിം അലി "
  },
  {
    "questionNum": 11381,
    "questionText": " 1973 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം അക്കിത്തം അച്യുതന് ‍ നമ്പൂതിരിക്ക് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബലിദര് ‍ ശനം "
  },
  {
    "questionNum": 11382,
    "questionText": " 2/12/2017] +91 97472 34353: അന്തരീക്ഷത്തിലെ കാർബൺഡൈ ഓക്സൈസിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.0003
  },
  {
    "questionNum": 11383,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസംഖ്യ കൂടുതലുള്ള രണ്ടാമത്തെ ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 11384,
    "questionText": " ഡെൻമാർക്കിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ക്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 11385,
    "questionText": " 1974 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 11386,
    "questionText": " 1974 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പിന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കാമസുരഭി "
  },
  {
    "questionNum": 11387,
    "questionText": " 1753 ൽ മാവേലിക്കര ഉടമ്പടി ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയും ഡച്ചുകാരും "
  },
  {
    "questionNum": 11388,
    "questionText": " 1975 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഒ . എന് ‍. വി . കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 11389,
    "questionText": " നിങ്ങളെന്നെ കോൺഗ്രസാക്കി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.പി.അബ്ദുള്ളക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 11390,
    "questionText": " 1975 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അക്ഷരം "
  },
  {
    "questionNum": 11391,
    "questionText": " 1976 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ചെറുകാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11392,
    "questionText": " അപുത്രയം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സിനിമകൾ? ",
    "answerText": " പഥേർ പാഞ്ചാലി-1955; അപരാജിത - 1956; അപുർ സൻസാർ -1959 "
  },
  {
    "questionNum": 11393,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ആസൂത്രണ ബോർഡിന്‍റെ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " മുഖ്യമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 11394,
    "questionText": " ‘വയലാർ ഗർജ്ജിക്കുന്നു’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി.ഭാസ്ക്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11395,
    "questionText": " ഇരുമ്പ് ഉത്പാദിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്ലാസ്റ്റ് ഫർണസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11396,
    "questionText": " അയിത്തത്തിനെതിരെ ഇന്ത്യയില്‍ നടന്ന ആദ്യ സമരം? ",
    "answerText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം. "
  },
  {
    "questionNum": 11397,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ഏ​റ്റ​വും വ​ലിയ പൊ​തു​മേ​ഖ​ലാ സ്ഥാ​പ​നം? ",
    "answerText": " ഇ​ന്ത്യൻ റെ​യിൽ​വേ "
  },
  {
    "questionNum": 11398,
    "questionText": " നിക്ഷിപ്ത വന വിസൃതി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള വന ഡിവിഷന്‍? ",
    "answerText": " നോര്‍ത്ത് നിലമ്പൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11399,
    "questionText": " നഗരങ്ങളിൽ ഇറക്കുമതി ചെയ്യുന്ന സാധനങ്ങൾക്ക് മേൽ ഏർപ്പെട്ടത്തിയിരിക്കുന്ന നികുതി? ",
    "answerText": " ഒക്ട്രോയി "
  },
  {
    "questionNum": 11400,
    "questionText": " ആദ്യ ഞാറ്റുവേല? ",
    "answerText": " അശ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 11401,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ധവളവിപ്ലവം ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 11402,
    "questionText": " ദേവസ്വങ്ങളുടെ ഭരണം ഏറ്റെടുത്ത തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 11403,
    "questionText": " 1976 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജീവിതപ്പാത "
  },
  {
    "questionNum": 11404,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേ പാതയുടെ നീളം? ",
    "answerText": " 760 കി.മി. "
  },
  {
    "questionNum": 11405,
    "questionText": " ഗുരുവായൂര്‍ സത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്തം നല്‍കിയത്? ",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11406,
    "questionText": " ശൂന്യാകാശത്തിലെ കൊളംബസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നീല്‍ ആംസ്ട്രോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 11407,
    "questionText": " അമേരിക്ക - റഷ്യ ഇവയെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക്? ",
    "answerText": " ബെറിങ് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 11408,
    "questionText": " 1977 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ലളിതാംബിക അന്തര് ‍ ജ്ജനം "
  },
  {
    "questionNum": 11409,
    "questionText": " ഉഗാണ്ടയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കമ്പാല "
  },
  {
    "questionNum": 11410,
    "questionText": " 1977 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അഗ് ‌ നിസാക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 11411,
    "questionText": " 1979 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എന് ‍. വി . കൃഷ്ണവാരിയര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11412,
    "questionText": " 1979 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എന് ‍. വി . കൃഷ്ണവാരിയരുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോളിന്റെ കാവ്യശില്പം "
  },
  {
    "questionNum": 11413,
    "questionText": " ഹിന്ദി ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷയായി തിരഞ്ഞെടുത്ത സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1925 ലെ കാൺപൂർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 11414,
    "questionText": " ഏ​റ്റ​വും വ​ലിയ സോൺ? ",
    "answerText": " നോർ​തേൺ റെ​യിൽ​വേ "
  },
  {
    "questionNum": 11415,
    "questionText": " ‘മാർത്താണ്ഡവർമ്മ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11416,
    "questionText": " മഹാവീരന്‍ സമാധിയായത് ഏത് വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " BC.468; പവപുരി "
  },
  {
    "questionNum": 11417,
    "questionText": " 1980 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഡോ . പുനത്തില് ‍ കുഞ്ഞബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11418,
    "questionText": " വെസ്റ്റേൺ ബ്ലോട്ട് ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " എയിഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 11419,
    "questionText": " 1980 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഡോ . പുനത്തില് ‍ കുഞ്ഞബ്ദുള്ളയുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സ്മാരകശിലകള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11420,
    "questionText": " ഓരോ പള്ളിയോടൊപ്പം ഓരോ സ്ക്കൂൾ എന്ന സമ്പ്രദായം കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11421,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ജൈന തീർത്ഥങ്കരൻ? ",
    "answerText": " ഋഷഭ ദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11422,
    "questionText": " സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ‘ബംഗാൾ സ്വദേശി സ്റ്റോഴ്സ്’ സ്ഥാപിച്ചതാരാണ് ? ",
    "answerText": " പി. സി. റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 11423,
    "questionText": " 1981 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിലാസിനി "
  },
  {
    "questionNum": 11424,
    "questionText": " 1981 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം വിലാസിനിയുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അവകാശികള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11425,
    "questionText": " സ്ത്രീയ്ക്ക് എത്ര ചതുരശ്ര അടി ത്വക്ക് ഉണ്ട്? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 11426,
    "questionText": " 1982 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വി . കെ . എന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11427,
    "questionText": " ശബരിഗിരി പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 11428,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കൂടുതൽ നെല്ല് ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11429,
    "questionText": " 1982 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം വി . കെ . എനിന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പയ്യന് ‍ കഥകള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11430,
    "questionText": " സാക്കർ റോസ് ഗാർഡൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 11431,
    "questionText": " 1983 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എസ് . ഗുപ്തന് ‍ നായര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11432,
    "questionText": " മ്യൂൾ എന്ന ഉപകരണം കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " സാമുവൽ ക്രോംപ്ടൺ- 1779 "
  },
  {
    "questionNum": 11433,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ആ​ദ്യ ഭൂ​ഗർഭ റെ​യിൽ വ​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " കൊൽ​ക്ക​ത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 11434,
    "questionText": " 1983 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എസ് . ഗുപ്തന് ‍ നായരുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തെരഞ്ഞെടുത്ത പ്രബന്ധങ്ങള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11435,
    "questionText": " 1984 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കെ . അയ്യപ്പപ്പണിക്കര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11436,
    "questionText": " ഇന്ത്യാഗേറ്റ് (ആള് ഇന്ത്യാ വാര് മെമ്മോറിയല്) ഉയരം? ",
    "answerText": " 42 മീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11437,
    "questionText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവിനെ സ്വർഗ്ഗത്തിൽ ജനിച്ച യോദ്ധാവ്  എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്ന വില്യം പിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11438,
    "questionText": " 1984 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം കെ . അയ്യപ്പപ്പണിക്കരുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അയ്യപ്പപ്പണിക്കരുടെ കവിതകള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11439,
    "questionText": " പോയിന്റ് കാലിമർ പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11440,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സായാഹ്നകോടതി നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 11441,
    "questionText": " സെക്രട്ടേറിയറ്റ് ഉത്ഘാടനം ചെയ്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1869
  },
  {
    "questionNum": 11442,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രധാന ശുദ്ധജല സ്രോതസ്? ",
    "answerText": " കിണർ "
  },
  {
    "questionNum": 11443,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഉരുക്ക് നഗരം? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11444,
    "questionText": " മേയോ കോളേജ്‌ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അജ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 11445,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ റെ​യിൽ​വേ​യു​ടെ 150​-ാം വാർ​ഷി​കം ആ​ഘോ​ഷി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " 2002 ഏ​പ്രിൽ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 11446,
    "questionText": " പനമരം ജൈന ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11447,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടിയ പലായനപ്രവേഗം ഉള്ളത്? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ (പലായനപ്രവേഗം:618 Km/Sec) "
  },
  {
    "questionNum": 11448,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ഭൗമ നീരിഷണ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഭാസ്കര 11 "
  },
  {
    "questionNum": 11449,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ജന്മിമാർക്ക് പട്ടയം നല്കുന്ന രീതി ആരംഭിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 11450,
    "questionText": " 1985 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സുകുമാര് ‍ അഴീക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 11451,
    "questionText": " 1985 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം സുകുമാര് ‍ അഴീക്കോടിന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തത്ത്വമസി "
  },
  {
    "questionNum": 11452,
    "questionText": " ജയ്സാൽമർ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11453,
    "questionText": " 1986 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എം . ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 11454,
    "questionText": " 1986 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എം . ലീലാവതിക്ക് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കവിതാധ്വനി "
  },
  {
    "questionNum": 11455,
    "questionText": " ക്വാണ്ടം സിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " മാക്സ് പാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 11456,
    "questionText": " 1957- ലെ തെരെഞ്ഞെടുപ്പില്‍ ഇ.എം.എസ് വിജയിച്ച മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " നീലേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 11457,
    "questionText": " ‘ഹരിദ്വാറിൽ മണി മുഴങ്ങുന്നു’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11458,
    "questionText": " ടിപ്പുസുൽത്താൻ കൊല്ലപ്പെട്ടത് ഏതു യുദ്ധത്തിൽ? ",
    "answerText": " 1799 മെയ് 4-ന് നടന്ന ശ്രീരംഗപട്ടണം യുദ്ധം (നാലാം ആംഗ്ലോ-മൈസൂർ യുദ്ധം) "
  },
  {
    "questionNum": 11459,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി തന്റെ ആത്മകഥ എഴുതിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " യർവാദ ജയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11460,
    "questionText": " 1987 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എന് ‍. കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11461,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ ഡച്ച് കൊട്ടാരം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ -1555 "
  },
  {
    "questionNum": 11462,
    "questionText": " 1987 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എന് ‍. കൃഷ്ണപിള്ളക്ക് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പ്രതിപാത്രം ഭാഷണഭേദം "
  },
  {
    "questionNum": 11463,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ ആദ്യ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11464,
    "questionText": " 1988 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സി . രാധാകൃഷ്ണന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11465,
    "questionText": " 1988 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം സി . രാധാകൃഷ്ണന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സ് ​ പന്ദമാപിനികളെ നന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 11466,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ റെ​യിൽ​വേ​യു​ടെ മാ​സി​ക? ",
    "answerText": " ഇ​ന്ത്യൻ റെ​യിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11467,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സൈനിക സ്കൂള്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കഴക്കൂട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 11468,
    "questionText": " 1989 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഒളപ്പമണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 11469,
    "questionText": " 1989 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " നിഴലാന "
  },
  {
    "questionNum": 11470,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 11471,
    "questionText": " നദികളുടേയും കൈവഴികളുടേയും നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 11472,
    "questionText": " യമുനാ കനാൽ പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 11473,
    "questionText": " 1990 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഒ . വി . വിജയന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11474,
    "questionText": " മിനി സാർ (Mini-SAR) നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " നാസ "
  },
  {
    "questionNum": 11475,
    "questionText": " ഡെങ്കിപ്പനിരോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " ഡെങ്കി വൈറസ് (ഫ്ളാവി വൈറസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 11476,
    "questionText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 11477,
    "questionText": " 1990 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഗുരുസാഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 11478,
    "questionText": " 1991 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എം . പി . ശങ്കുണ്ണിനായര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11479,
    "questionText": " അരവിഡു വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " തിരുമലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11480,
    "questionText": " ചിരിക്കുന്ന മത്സ്യം? ",
    "answerText": " ഡോള്‍ഫിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11481,
    "questionText": " ശാസ്താകോട്ട കായല്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 11482,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിലെ മറ്റ് ദ്വീപുകളുമായി മിനിക്കോയ് ദ്വീപിനെ വേർതിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " 9 ഡിഗ്രി ചാനൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11483,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ ദുരന്തം നടക്കുമ്പോൾ യൂണിയൻ കാർബൈഡ് കമ്പനിയുടെ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " വാറൻ ആൻഡേഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 11484,
    "questionText": " നീൽ ആംസ്ട്രോ ങും Edwin Aldrin നും ചന്ദ്രോപരിതലത്തിൽ ഇറങ്ങിയ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " പ്രശാന്തതയുടെ സമുദ്രം (sea of Tranquility) "
  },
  {
    "questionNum": 11485,
    "questionText": " സ്റ്റേ​റ്റ് ബാ​ങ്ക് ഒ​ഫ് ഇ​ന്ത്യ തു​ട​ങ്ങിയ ഓൺ​ലൈൻ റെ​യിൽ​വേ റി​സർ​വേ​ഷൻ സി​സ്റ്റം? ",
    "answerText": " ഇ​-​റെ​യിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11486,
    "questionText": " മത്സ്യ ഉത്പാദനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട വിപ്ലവം? ",
    "answerText": " നീല വിപ്ലവം "
  },
  {
    "questionNum": 11487,
    "questionText": " ‘മുൻപേ പറക്കുന്ന പക്ഷികൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11488,
    "questionText": " ടെസറ്റ് റ്റ്യൂബ് ശിശുവിന്‍റെ സാങ്കേതികവിദ്യ കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞർ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ജി. എഡ്വേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11489,
    "questionText": " 1991 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഛത്രവും ചാമരവും "
  },
  {
    "questionNum": 11490,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളിയെ ഗാന്ധിജി സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 11491,
    "questionText": " ഗളിവേഴ്സ് ട്രാവൽസ് എന്ന കൃതി രചിച്ചതാരാണ്? ",
    "answerText": " ജോനാഥൻ സ്വിഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11492,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന്‍റെ ഗുരു? ",
    "answerText": " അഴീക്കൽ വേലു വൈദ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 11493,
    "questionText": " കരുണ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 11494,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെവിടെയാണ് കോമൺവെൽത്ത് സെമിത്തേരി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11495,
    "questionText": " 1992 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എം . മുകുന്ദന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11496,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ അന്തരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 11497,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ക്രിസ്ത്യൻ പള്ളി? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11498,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും തദ്ദേശീയമായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് - 1895 "
  },
  {
    "questionNum": 11499,
    "questionText": " 1992 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എം . മുകുന്ദന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ദൈവത്തിന്റെ വികൃതികള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11500,
    "questionText": " രണ്ട് ഇലക്ട്രോഡുകളുടെ പൊട്ടൻഷ്യൽ വ്യത്യാസം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " വോൾട്ട് മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 11501,
    "questionText": " 1993 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എന് ‍. പി . മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 11502,
    "questionText": " സാംബിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലുസാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 11503,
    "questionText": " 1993 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എന് ‍. പി . മുഹമ്മദിന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ദൈവത്തിന്റെ കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 11504,
    "questionText": " 1994 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുനാരായണന് ‍ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11505,
    "questionText": " 1994 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം വിഷ്ണുനാരായണന് ‍ നമ്പൂതിരിക്ക് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനിയിലെ രാപ്പകലുകള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11506,
    "questionText": " 1995 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " തിക്കോടിയന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11507,
    "questionText": " 1995 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം തിക്കോടിയന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അരങ്ങു കാണാത്ത നടന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11508,
    "questionText": " 1996 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ടി . പത്മനാഭന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11509,
    "questionText": " വൈദ്യുത വിശ്ലേഷണ നിയമങ്ങൾ ആവിഷ്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 11510,
    "questionText": " 1996 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ടി . പത്മനാഭന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഗൌരി "
  },
  {
    "questionNum": 11511,
    "questionText": " 1997 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 11512,
    "questionText": " 1997 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഗോവര് ‍ ദ്ധനന്റെ യാത്രകള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11513,
    "questionText": " പ്രശസ്തനായ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " വിക്രമാദിത്യ വരഗുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11514,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ടെലികോം കമ്പനി? ",
    "answerText": " ബി.എസ്.എൻ.എൽ ( ഭാരത് സഞ്ചാർ നിഗം ലിമിറ്റഡ് ; നിലവിൽ വന്നത് : 2000 ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 11515,
    "questionText": " മുബൈ ആക്രമണം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " രാം പ്രതാപ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11516,
    "questionText": " 1998 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കോവിലന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11517,
    "questionText": " വിജയനഗരത്തിലെ ഏതു ഭരണാധികാരിയുടെ കാലത്താണ് പേർഷ്യൻ സഞ്ചാ രി അബ്ദുർറസാക്ക് സന്ദർശനം നടത്തി യത്? ",
    "answerText": " ദേവരായ രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11518,
    "questionText": " തിരു- കൊച്ചിയിലെ ആവസാന മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11519,
    "questionText": " മാനവശേഷി വികസന റിപ്പോർട്ട് (Human Development Report ) പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര വികസന പരിപാടി (UNDP) "
  },
  {
    "questionNum": 11520,
    "questionText": " ബാരോമീറ്റർ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടൊറി സെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 11521,
    "questionText": " ജീവകം B12 ന്റ മനുഷ്യനിർമ്മിത രൂപം? ",
    "answerText": " സയനോ കൊബാലമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11522,
    "questionText": " ബഹ്റൈന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മനാമ "
  },
  {
    "questionNum": 11523,
    "questionText": " വൈറ്റ് ഹൗസിലുള്ള അമേരിക്കൻ പ്രസിഡൻറിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക ഓഫീസേത്? ",
    "answerText": " ഓവൽ ഓഫീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11524,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പലായനപ്രവേഗം ( Escape velocity) ഉള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം (Jupiter) "
  },
  {
    "questionNum": 11525,
    "questionText": " തരിസാപ്പള്ളി ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്ഥാണു രവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 11526,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് നടന്ന ഏറ്റവും വലിയ ആഘോഷങ്ങളിലൊന്നായ മാമാങ്കം നടന്നിരുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുന്നാവായ (ഭാരതപ്പുഴയുടെ തീരത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 11527,
    "questionText": " 1998 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തട്ടകം "
  },
  {
    "questionNum": 11528,
    "questionText": " അ​ലാ​വു​ദ്ദീൻ ഖിൽ​ജി​യു​ടെ യ​ഥാർ​ത്ഥ നാ​മം? ",
    "answerText": " അ​ലി ഗർ​ഷോ​പ് "
  },
  {
    "questionNum": 11529,
    "questionText": " ‘കരിഞ്ചന്ത’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11530,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന 2000 വർഷത്തോളം പഴക്കമുള്ള ശിവക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " കണ്ടിയൂർ മഹാദേവക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 11531,
    "questionText": " 1999 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സി . വി . ശ്രീരാമന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11532,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ വ്യാസം ( Diameter) ? ",
    "answerText": " 3475 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 11533,
    "questionText": " 1999 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ശ്രീരാമന്റെ കഥകള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11534,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ആ​ദ്യ​മാ​യി ക​മ്പോള നി​യ​ന്ത്ര​ണ​വും വില നി​യ​ന്ത്ര​ണ​വും ഏർ​പ്പെ​ടു​ത്തി​യ​ത്? ",
    "answerText": " അ​ലാ​വു​ദ്ദീൻ ഖിൽ​ജി "
  },
  {
    "questionNum": 11535,
    "questionText": " 2000 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ആര് ‍. രാമചന്ദ്രന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11536,
    "questionText": " സിമന്റ് നിർമ്മാണത്തിലെ പ്രധാന അസംസ്കൃത വസതു? ",
    "answerText": " ചുണ്ണാമ്പുകല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 11537,
    "questionText": " 2000 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ആര് ‍ രാമചന്ദ്രന്റെ കവിതകള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11538,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബയോസ്ഫിയര്‍ റിസര്‍വ്വ്? ",
    "answerText": " നീലഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11539,
    "questionText": " ലോകസഭാംഗമായ ആദ്യ ജ്ഞാനപീഠ ജേതാവ്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11540,
    "questionText": " അലെദർവാസ പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 11541,
    "questionText": " ഓസ്കാർ ലഭിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 11542,
    "questionText": " കൻ ഹ കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 11543,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റുപ്പി സമ്പ്രദായം ആദ്യമായി കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " ഷെർഷ -1542 "
  },
  {
    "questionNum": 11544,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 11545,
    "questionText": " 2001 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ആറ്റൂര് ‍ രവിവര് ‍ മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 11546,
    "questionText": " 2001 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ആറ്റൂര് ‍ രവിവര് ‍ മ്മയുടെ കവിതകള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11547,
    "questionText": " 2002 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കെ . ജി . ശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11548,
    "questionText": " 2002 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കെ . ജി . ശങ്കരപ്പിള്ളയുടെ കവിതകള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11549,
    "questionText": " 2003 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സാറാ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 11550,
    "questionText": " സിലിക്കൺ വാലി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സാന്റാ ക്ലാരാ വാലി - (സാൻഫ്രാൻസിസ്കോ ബേ) "
  },
  {
    "questionNum": 11551,
    "questionText": " 2003 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം സാറാ ജോസഫിന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ആലാഹയുടെ പെണ് ‍ മക്കള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11552,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ അവസാന ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " കാനിംഗ്‌ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 11553,
    "questionText": " 2004 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സക്കറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 11554,
    "questionText": " അ​ലാ​വു​ദ്ദീൻ ഖിൽ​ജി​യു​ടെ ക​മ്പോള നി​യ​ന്ത്രണ ഉ​ദ്യോ​ഗ​സ്ഥൻ? ",
    "answerText": " ഷ​ഹ​നാ​യ് മാ​ണ്ടി, ദി​വാൻ ഇ റി​യാ​സ​ത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 11555,
    "questionText": " മിനുസമുള്ള പ്രതലത്തിൽ തട്ടി പ്രകാശം തിരിച്ചു വരുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " പ്രതിഫലനം (Reflection) "
  },
  {
    "questionNum": 11556,
    "questionText": " രാഷ്ട്രീയ റൈഫിൾസിന്‍റെ രൂപവത്കരണത്തിനായി പ്രവർത്തിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജനറൽ ബി.സിജോഷി "
  },
  {
    "questionNum": 11557,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പെരുന്ന; കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 11558,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കടൽമാർഗ്ഗം കച്ചവടത്തിനെത്തിയ ആദ്യ യൂറോപ്യൻമാർ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 11559,
    "questionText": " ജമ്മു കാശ്മീരിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " കലമാൻ (Hamgul ) "
  },
  {
    "questionNum": 11560,
    "questionText": " മഹാ ഔഷധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 11561,
    "questionText": " 2004 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം സക്കറിയയുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സക്കറിയയുടെ കഥകള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11562,
    "questionText": " 2005 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കാക്കനാടന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11563,
    "questionText": " മുഗളൻമാർക്ക് ഒരു കേന്ദ്രീകൃത ഭരണവ്യവസ്ഥ സംഭാവന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ സൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 11564,
    "questionText": " 2005 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം കാക്കനാടന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജാപ്പാണം പുകയില "
  },
  {
    "questionNum": 11565,
    "questionText": " 2006 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എം . സുകുമാരന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11566,
    "questionText": " ഒന്നാം മൈസൂർ യുദ്ധം അവസാനിപ്പിച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " മദ്രാസ് ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 11567,
    "questionText": " 2006 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എം . സുകുമാരന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ചുവന്ന ചിഹ്നങ്ങള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11568,
    "questionText": " 2007 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എ . സേതുമാധവന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11569,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴയ തൂക്ക് പാലം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പുനലൂർ (1877) "
  },
  {
    "questionNum": 11570,
    "questionText": " നാഷണൽ ലൈബ്രറി? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 11571,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ ആദ്യ ജലസേചനപദ്ധതി ? ",
    "answerText": " കാരാപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 11572,
    "questionText": " ജലസേചനാർത്ഥം ആദ്യമായി കനാൽ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " പ്രാചീന ബാബിലോണിയയിൽ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 11573,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ പോകാൻ യോഗ്യത നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ ബാരിസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 11574,
    "questionText": " 2007 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അടയാളങ്ങള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11575,
    "questionText": " ഭൂമിയെ കൂടാതെ ഹരിത ഗൃഹ പ്രഭാവം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ (Venus) "
  },
  {
    "questionNum": 11576,
    "questionText": " 2008 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " കെ . പി . അപ്പന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11577,
    "questionText": " 2008 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം കെ . പി . അപ്പന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മധുരം നിന്റെ ജീവിതം "
  },
  {
    "questionNum": 11578,
    "questionText": " 2009 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " യു . എ . ഖാദര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11579,
    "questionText": " 2009 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം യു . എ . ഖാദറിന് ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തൃക്കോട്ടൂര് ‍ പെരുമ "
  },
  {
    "questionNum": 11580,
    "questionText": " 2010 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എം . പി . വീരേന്ദ്രകുമാര് "
  },
  {
    "questionNum": 11581,
    "questionText": " 2010 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എം . പി . വീരേന്ദ്രകുമാറിന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഹൈമവതഭൂവില് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11582,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ സുവര്‍ണ്ണയുഗം എന്നറിയപ്പേട്ടിരുന്ന കാലഘട്ടം ഏത്? ",
    "answerText": " കുലശേഖര സാമ്രാജ്യ കാലഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 11583,
    "questionText": " MI - 4 ; MI- 5 ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 11584,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ യൂണിയന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആഡിസ് അബാബ (എത്യോപ്യ ) "
  },
  {
    "questionNum": 11585,
    "questionText": " 2011 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എം . കെ . സാനു "
  },
  {
    "questionNum": 11586,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ബജറ്റ് സമ്പ്രദായം നടപ്പാക്കിയത് ഏത് വൈസ്രോയിയുടെ കാലത്ത്? ",
    "answerText": " കാനിങ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 11587,
    "questionText": " അ​ലാ​വു​ദ്ദീൻ ഖിൽ​ജി ആ​രം​ഭി​ച്ച കു​തി​ര​കൾ​ക്ക് ചാ​പ്പ കു​ത്തു​ന്ന സ​മ്പ്ര​ദാ​യം? ",
    "answerText": " ദാ​ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 11588,
    "questionText": " 2011 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എം . കെ . സാനുവിന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബഷീർ : ഏകാന്തവീഥിയിലെ അവധൂതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11589,
    "questionText": " അ​ല​യ് ദർ​വാ​സ, സി​രി​ഫോർ​ട്ട്, ജ​മാ​യി​ദ്‌​ഖാൻ പ​ള്ളി എ​ന്നിവ നിർ​മ്മി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " അ​ലാ​വു​ദ്ദീൻ ഖിൽ​ജി "
  },
  {
    "questionNum": 11590,
    "questionText": " വിശപ്പില്ലായ്മ അറിയിപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അനോറെക്സിയ "
  },
  {
    "questionNum": 11591,
    "questionText": " എ.കെ.ജി അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1977 മാർച്ച് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 11592,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിന്‍റെ വാണിജ്യ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സൂററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11593,
    "questionText": " എന്തരോ മഹാനുഭാവലു എന്ന ഗാനം പാടിയത്? ",
    "answerText": " ത്യാഗരാജ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11594,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 11595,
    "questionText": " 2012 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സച്ചിദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11596,
    "questionText": " ‘ചിന്താവിഷ്ടയായ സീത’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11597,
    "questionText": " പുരാതനകാലത്ത് ഗ്രീസ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹെല്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11598,
    "questionText": " മൂർഖൻ പാമ്പിന്‍റെ വിഷം ബാധിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം? ",
    "answerText": " തലച്ചോറ് (നാ ഡീ വ്യവസ്ഥ ) "
  },
  {
    "questionNum": 11599,
    "questionText": " 2012 ൽ ഓസ്കാറിന് പരിഗണിക്കപ്പെട്ട മലയാളം സിനിമ? ",
    "answerText": " ആദാമിന്‍റെ മകൻ അബു (സംവിധാനം: സലീം അഹമ്മദ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 11600,
    "questionText": " 2012 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം സച്ചിദാനന്ദന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മറന്നു വച്ച വസ്തുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11601,
    "questionText": " 2013 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " എം . എൻ . പാലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11602,
    "questionText": " സനാതന ധർമ്മവിദ്യാർത്ഥി സംഘം രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആഗമാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11603,
    "questionText": " 2013 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം എം . എൻ . പാലൂരിന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കഥയില്ലാത്തവന്റെ കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 11604,
    "questionText": " ചൈനയുടെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " ജിംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 11605,
    "questionText": " ശതപഥ ബ്രാഹ്മണം ഏത് വേദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " യജുർവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 11606,
    "questionText": " 2014 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11607,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടി ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11608,
    "questionText": " പ്ലേറ്റോ സ്ഥാപിച്ച വിദ്യാലയം? ",
    "answerText": " അക്കാഡമി "
  },
  {
    "questionNum": 11609,
    "questionText": " ‘ വേലക്കാരൻ’ എന്ന പത്രം തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11610,
    "questionText": " നീല സ്വർണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 11611,
    "questionText": " 2014 ൽ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി പുരസ് ‌ കാരം സുഭാഷ് ചന്ദ്രന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മനുഷ്യന് ഒരു ആമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 11612,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദി ഏത്? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 11613,
    "questionText": " 1997 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സച്ചിദാനന്ദന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11614,
    "questionText": " മൗളിങ് ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 11615,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഗോതമ്പ് ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 11616,
    "questionText": " ദ​ക്ഷി​ണേ​ന്ത്യ ആ​ക്ര​മി​ച്ച ആ​ദ്യ മു​സ്ളിം? ",
    "answerText": " മാ​ലി​ക് ഖ​ഫൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11617,
    "questionText": " 1997 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം സച്ചിദാനന്ദന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 11618,
    "questionText": " 1998 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പ്രഭാവര് ‍ മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 11619,
    "questionText": " ജോർദ്ദാൻ നദി പതിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാവുകടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11620,
    "questionText": " ഭാരതീയ വിദ്യാഭവൻ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.എം മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 11621,
    "questionText": " 1998 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം പ്രഭാവര് ‍ മ്മയുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ചന്ദനനാഴി "
  },
  {
    "questionNum": 11622,
    "questionText": " സൈപ്രസിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നിക്കോഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 11623,
    "questionText": " അരയ സമുദായ പരിഷ്ക്കരത്തിനായി പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ തേവരയിൽ സ്ഥാപിച്ച സഭ? ",
    "answerText": " വാല സമുദായ പരിഷ്കാരിണി സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 11624,
    "questionText": " 1999 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പുതുശ്ശേരി രാമചന്ദ്രന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11625,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്തെ വാന നിരീക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥാപിച്ച രാജാവിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " സ്വതി തിരുന്നാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11626,
    "questionText": " മധുര സുൽത്താൻമാരുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " തുളുക്കാശ് "
  },
  {
    "questionNum": 11627,
    "questionText": " കെ.കസ്തൂരി രംഗൻ റിപ്പോർട്ടിലെ ഭേദഗതികൾ പരിശോധിക്കാൻ സംസ്ഥാന സർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " ഉമ്മൻ. വി. ഉമ്മൻ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 11628,
    "questionText": " മാ​ലി​ക് ഖ​ഫൂർ ആ​ക്ര​മി​ച്ച ആ​ദ്യ തെ​ക്കേ ഇ​ന്ത്യൻ പ്ര​ദേ​ശം? ",
    "answerText": " ദേ​വ​ഗി​രി "
  },
  {
    "questionNum": 11629,
    "questionText": " ഭാവിയുടെ ലോഹം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 11630,
    "questionText": " ഖയാൽ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11631,
    "questionText": " പ്രേം നസീറിന്‍റെ ആദ്യ സിനിമ? ",
    "answerText": " മരുമകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11632,
    "questionText": " ഫോസ്ഫറസിന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 11633,
    "questionText": " ആഗ്രാ കോട്ട പണികഴിപ്പിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 11634,
    "questionText": " നീണ്ടകര ഫിഷറീസ് പ്രോജക്ടിൽ സഹായിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " നോർവെ "
  },
  {
    "questionNum": 11635,
    "questionText": " 1999 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം പുതുശ്ശേരി രാമചന്ദ്രന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഉത്സവബലി "
  },
  {
    "questionNum": 11636,
    "questionText": " ആവര്‍ത്തന പട്ടിക കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞനാണ്? ",
    "answerText": " മെന്റ് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 11637,
    "questionText": " കേരള സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 11638,
    "questionText": " പാരീസ് ഗ്രൂപ്പ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമ; എസ് ആർ റാണ ;വി .പി .എസ് അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 11639,
    "questionText": " 2000 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ദേശമംഗലം രാമകൃഷ്ണന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11640,
    "questionText": " ആദ്യ സാമൂഹിക നാടകം? ",
    "answerText": " അടുക്കളയിന്‍ നിന്നും അരങ്ങത്തേക്ക് ( വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 11641,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ വാണിജ്യ തലസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " കൊളംബോ: "
  },
  {
    "questionNum": 11642,
    "questionText": " 2000 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ദേശമംഗലം രാമകൃഷ്ണന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മറവി എഴുതുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 11643,
    "questionText": " മധ്യകാല കേരളത്തിൽ വിദേശ രാജ്യങ്ങളുമായി കച്ചവടം നടത്തിയിരുന്ന സംഘം? ",
    "answerText": " വളഞ്ചിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 11644,
    "questionText": " 2001 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 11645,
    "questionText": " നാനാവതി-കെ.ജി ഷാ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഗോധ്ര ദുരന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 11646,
    "questionText": " 2001 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മഴതന് ‍ മറ്റേതോ മുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 11647,
    "questionText": " 2002 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഒ . എന് ‍. വി . കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 11648,
    "questionText": " പ്രഷർകുക്കറിന്‍റെ പ്രവർത്തന തത്വം? ",
    "answerText": " മർദം കൂടുമ്പോൾ തിളനില ഉയരുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 11649,
    "questionText": " സഹസ്രനാമം എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 11650,
    "questionText": " നക്ഷത്രഗണങ്ങളെ ആദ്യ നിരീക്ഷിച്ചത്? ",
    "answerText": " പുരാതന ബാബിലോണിയക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 11651,
    "questionText": " 2002 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ഒ . എന് ‍. വി . കുറുപ്പിന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഈ പുരാതന കിന്നരം "
  },
  {
    "questionNum": 11652,
    "questionText": " പ്രഥമ നിശാഗന്ധി പുരസ്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " മൃണാളിനി സാരാഭായ് "
  },
  {
    "questionNum": 11653,
    "questionText": " '​ഖ​ലീ​ഫ​'​എ​ന്ന് സ്വ​യം പ്ര​ഖ്യാ​പി​ച്ച ആ​ദ്യ സുൽ​ത്താൻ? ",
    "answerText": " അ​ലാ​വു​ദ്ദീൻ ഖിൽ​ജി "
  },
  {
    "questionNum": 11654,
    "questionText": " 2003 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഡി . വിനയചന്ദ്രന് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11655,
    "questionText": " 2003 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ഡി . വിനയചന്ദ്രന്റെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സമസ്തകേരളം പി . ഒ "
  },
  {
    "questionNum": 11656,
    "questionText": " ലോഗരിതം ടേബിൾ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജോൺ നേപ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 11657,
    "questionText": " 2004 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ചെമ്മനം ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 11658,
    "questionText": " 2004 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ചെമ്മനം ചാക്കോയുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഒറ്റയാള് ‍ പട്ടാളം "
  },
  {
    "questionNum": 11659,
    "questionText": " 2005 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ആറ്റൂര് ‍ രവിവര് ‍ മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 11660,
    "questionText": " അ​ലാ​വു​ദ്ദീൻ ഖിൽ​ജി​യു​ടെ കൊ​ട്ടാ​രം ക​വി? ",
    "answerText": " അ​മീർ ഖു​സ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 11661,
    "questionText": " 2005 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ആറ്റൂര് ‍ രവിവര് ‍ മ്മയുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ആറ്റൂര് ‍ രവിവര് ‍ മ്മയുടെ കവിതകള് ‍ ഭാഗം - രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 11662,
    "questionText": " 2009ലെ മൂർത്തിദേവ് പുരസ്കാരം നേടിയ മഹാകവി? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്യുതൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11663,
    "questionText": " പെട്രോൾ കാർ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാൾ ബെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11664,
    "questionText": " പ്രായപൂർത്തിയായവർക്കുള്ള ചിത്രങ്ങൾക്ക് സെൻസർ ഷിപ്പ് ഏർപ്പെടുത്താത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 11665,
    "questionText": " 2006 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " ഡോ . കെ . അയ്യപ്പപ്പണിക്കര് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11666,
    "questionText": " ജറൂസലേമിലെ ജൂത ദേവാലയം റോമാക്കാർ നശിപ്പിച്ചതു മൂലം യഹൂദർ കേരളത്തിൽ എത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " എ.ഡി 68 "
  },
  {
    "questionNum": 11667,
    "questionText": " കൊല്ലത്തുനിന്ന് പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ച ‘മലയാളി’ പത്രത്തിന്‍റെ എഡിറ്റര്‍? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11668,
    "questionText": " പുഷ്പകവിമാനം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിശ്വകർമ്മാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 11669,
    "questionText": " വനവിസ്തൃതിയിൽ കേരളത്തിന്‍റെ സ്ഥാനം ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 11670,
    "questionText": " രണ്ടാം ഘട്ട ബാങ്ക് ദേശസാൽക്കരണം 1980 ഏപ്രിൽ 15 ന് നടത്തിയ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി (6 ബാങ്കുകൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 11671,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആയുർദൈർഘ്യം? ",
    "answerText": " 73.8 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 11672,
    "questionText": " ലോത്ത ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 11673,
    "questionText": " പോണ്ടിച്ചേരി ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ ചേർന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 11674,
    "questionText": " 2006 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ഡോ . കെ . അയ്യപ്പപ്പണിക്കരുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കെ . അയ്യപ്പപ്പണിക്കരുടെ കവിതകള് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11675,
    "questionText": " ഭാരതമാല രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശങ്കരപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 11676,
    "questionText": " നിർഭാഗ്യവാനായ മുഗൾ ഭരണാധികാരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 11677,
    "questionText": " 2007 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 11678,
    "questionText": " 2007 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം സുഗതകുമാരിയുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മണലെഴുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 11679,
    "questionText": " സ്വർണ്ണം; വെളളി തുടങ്ങിയ ലോഹങ്ങളുടെ അളവ് രേഖപ്പെടുത്തുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ട്രോയ് ഔൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11680,
    "questionText": " ദേശീയോദ്ഗ്രഥന ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 11681,
    "questionText": " 2008 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണുനാരായണന് ‍ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 11682,
    "questionText": " അനശ്വര നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 11683,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മൊബൈൽ ഫോൺ വൈറസ്? ",
    "answerText": " കബീർ (CABIR) "
  },
  {
    "questionNum": 11684,
    "questionText": " 2008 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം വിഷ്ണുനാരായണന് ‍ നമ്പൂതിരിയുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഉത്തരായണം "
  },
  {
    "questionNum": 11685,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് രചനയിൽ സഹായിച്ച ഗൗഡസാരസ്വത ബ്രാഹ്മണർ? ",
    "answerText": " രംഗ ഭട്ട്; അപ്പു ഭട്ട്; വിനായക ഭട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 11686,
    "questionText": " 2009 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക് ? ",
    "answerText": " പി . കെ . ഗോപി "
  },
  {
    "questionNum": 11687,
    "questionText": " 2009 ൽ കുഞ്ഞിരാമൻനായർ പുരസ് ‌ കാരം പി . കെ . ഗോപിയുടെ ഏത് കൃതിക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സുഷുംനയിലെ സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 11688,
    "questionText": " അന്തർദേശീയ യോഗദിനം എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ജൂണ് ‍ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 11689,
    "questionText": " സാക്ഷരതാ ദിനം? ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 11690,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കായലുകൾ? ",
    "answerText": 34
  },
  {
    "questionNum": 11691,
    "questionText": " ജൂണ് ‍ 21 അന്തർദേശീയ യോഗാദിനം ആചരിക്കാൻ United Nations General Assembly തീരുമാനിച്ചത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 2014 ഡിസംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 11692,
    "questionText": " യോഗയുടെ ജന്മദേശം ? ",
    "answerText": " ഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 11693,
    "questionText": " സെക്യൂരിറ്റി അപവാദം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജാനകി രാമൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11694,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " ബിർച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 11695,
    "questionText": " ആവര്‍ത്തന പട്ടികയിലെ ആകെ ഗ്രൂപ്പുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 11696,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രഥമ ശബ്ദചിത്രം? ",
    "answerText": " ബാലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11697,
    "questionText": " സൈനിക സഹായ വ്യവസ്ഥ (Subsidiary Alliance) കൊണ്ടുവന്ന ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വെല്ലസ്ലി പ്രഭു (1798) "
  },
  {
    "questionNum": 11698,
    "questionText": " World Yoga ഡേ - യോട് അനുബന്ധിച്ച് ധനവകുപ്പ് പുറത്തിറക്കിയ നാണയങ്ങളുടെ മൂല്യം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 10,100 രൂപ നാണയങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11699,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സിനിമാ പ്രദർശനം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വാട്സൺ ഹോട്ടൽ (1896; മുംബൈ) "
  },
  {
    "questionNum": 11700,
    "questionText": " യോഗയുടെ ചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ശ്രീപാദ് നായിക് ( ആയുഷ് വകുപ്പ് ) as on June 28 "
  },
  {
    "questionNum": 11701,
    "questionText": " യോഗയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പതഞ്ജലി (150 BC) "
  },
  {
    "questionNum": 11702,
    "questionText": " ഹ്രസ്വദൃഷ്ടിയും ദീർഘദൃഷ്ടിയും ഒരുമിച്ച് പരിഹരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " ബൈഫോക്കൽ ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11703,
    "questionText": " ​ ​ത​ല​ച്ചോ​റി​ന്റെ​ ​ഏ​റ്റ​വും​ ​വ​ലി​യ​ ​ഭാ​ഗം? ",
    "answerText": " സെ​റി​ബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 11704,
    "questionText": " മധ്യഭാഗം കട്ടികൂടിയതും വശങ്ങൾ ഇടുങ്ങിയതുമായ ലെൻസ്? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് ലെൻസ് (ഉത്തല ലെൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 11705,
    "questionText": " ജനിതക സ്വഭാവത്തിന് നിദാനമായ തന്മാത്ര ഏതാണ്? ",
    "answerText": " DN"
  },
  {
    "questionNum": 11706,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേയുടെ ആഢംബര ടൂറിസ്റ്റ് ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " പാലസ് ഓൺ വീൽസ് (രാജസ്ഥാനിലൂടെ ) "
  },
  {
    "questionNum": 11707,
    "questionText": " യോഗസുത്ര എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പതഞ്ജലി "
  },
  {
    "questionNum": 11708,
    "questionText": " യോഗയെക്കുറിച്ച് പരാമർശമുള്ള വേദം ? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 11709,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഗീതമായ വന്ദേമാതരം രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ബങ്കിം ചന്ദ്ര ചാറ്റർജി. "
  },
  {
    "questionNum": 11710,
    "questionText": " 2015-ലെ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " പുതുശ്ശേരി രാമചന്ദ്രന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11711,
    "questionText": " യോഗ പരിശീലകനെ യോഗി എന്ന് വിളിക്കുന്നു . യോഗ പരിശീലകയെ വിളിക്കുന്നത് ‌ എങ്ങനെ ? ",
    "answerText": " യോഗിനി "
  },
  {
    "questionNum": 11712,
    "questionText": " തലച്ചോറിനെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഫ്രിനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 11713,
    "questionText": " യോഗഗുരു ബാബാ രാംദേവിന്റെ യഥാർത്ഥ പേര് ഏന്താണ് ? ",
    "answerText": " രാമകൃഷ്ണ യാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 11714,
    "questionText": " കോറിയോലിസ് ബലം കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഗുസ്താവ് ഡി. കോറിയോലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11715,
    "questionText": " ഹീത്രു വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11716,
    "questionText": " കൊക്കോയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 11717,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ വയ നാട്ടിലെ ആദിവാസികൾ നടത്തിയ ലഹള? ",
    "answerText": " കുറിച്യർ ലഹള - 1812 "
  },
  {
    "questionNum": 11718,
    "questionText": " പൂക്കോട് തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11719,
    "questionText": " എത്ര രാജ്യങ്ങൾ World Yoga Day - യിൽ പങ്കാളിയായി ? ",
    "answerText": 191
  },
  {
    "questionNum": 11720,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ്ണമായും കമ്പ്യൂട്ടര്‍വല്‍ക്കരിച്ച ആദ്യത്തെ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വെള്ളനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11721,
    "questionText": " മലയാളി മെമ്മോറിയൽ നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1891
  },
  {
    "questionNum": 11722,
    "questionText": " ഫ്രഗൈ കൊണ്ടചോളപുരത്ത് ബ്രുഹദേശ്വര ക്ഷേത്രം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്രചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11723,
    "questionText": " ഡൽഹിയിലെ രാജ്പഥിൽ നടന്ന യോഗാഭ്യാസത്തിന് ആരാണ് നേതൃത്വം നല്കിയത് ? ",
    "answerText": " നരേന്ദ്രമോഡി "
  },
  {
    "questionNum": 11724,
    "questionText": " വെസ്‌റ്റേൺ നേവൽ കമാൻഡ് ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 11725,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സാഹിത്യ മാസിക? ",
    "answerText": " വിദ്യാവിലാസിനി "
  },
  {
    "questionNum": 11726,
    "questionText": " June 21- ലോക യോഗദിനമാക്കാനുള്ള ഇന്ത്യൻ നിർദേശത്തെ United Nations General Assembly യിൽ എത്ര രാജ്യങ്ങളുടെ പിന്തുണ ലഭിച്ചു ? ",
    "answerText": 177
  },
  {
    "questionNum": 11727,
    "questionText": " തിമൂർ ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ചപ്പോൾ ഇന്ത്യയിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " നസറുദീൻ മഹമൂദ് "
  },
  {
    "questionNum": 11728,
    "questionText": " ​ ​മ​നു​ഷ്യ​ന്റെ​ ​കൈ​ക​ളി​ലെ​ ​ആ​കെ​ ​അ​സ്ഥി​ക​ളു​ടെ​ ​എ​ണ്ണം? ",
    "answerText": " 30​ ​വീ​തം "
  },
  {
    "questionNum": 11729,
    "questionText": " ‘സോക്രട്ടീസ്’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11730,
    "questionText": " പതഞ്ജലി യോഗപീഠ് സ്ഥാപകൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബാബാ രാം ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 11731,
    "questionText": " ഗു​പ്ത​വംശ സ്ഥാ​പ​കൻ? ",
    "answerText": " ശ്രീ​ഗു​പ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11732,
    "questionText": " ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണറുടെ കാലവധി എത്ര വര്ഷം ? ",
    "answerText": " 6 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 11733,
    "questionText": " മോൺട്രിയൽ നഗരം ഏത് നദീ തീരത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് ലോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11734,
    "questionText": " ധൂമകേതുക്കളുടെ വാൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെടുന്ന ദിശ? ",
    "answerText": " സൂര്യന് വിപരീത ദിശയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11735,
    "questionText": " ചോളൻമാരുടെ കാലത്ത് പരുത്തി വ്യവസായത്തിന് പേര് കേട്ട പട്ടണം? ",
    "answerText": " ഉറയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11736,
    "questionText": " ഒറീസയുടെ ദുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 11737,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യോഗദിനാചരണത്തിന് മുഖ്യ വേദിയായ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " രാജ്പഥ് ,New Delhi "
  },
  {
    "questionNum": 11738,
    "questionText": " ന്യൂനപക്ഷ വിഭാഗങ്ങളുടെ അവകാശ സംരക്ഷണത്തെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 11739,
    "questionText": " ജീവിച്ചിരിക്കുമ്പോൾ തന്നെ ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാമ്പിൽ ഇടം നേടിയ ആദ്യ ഭാരതീയൻ? ",
    "answerText": " ഡോ.രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 11740,
    "questionText": " ദ​ക്ഷി​ണേ​ന്ത്യൻ ആ​ക്ര​മ​ണ​ങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ധർ​മ്മ​വി​ജ​യം "
  },
  {
    "questionNum": 11741,
    "questionText": " June 21- ന് UN ആസ്ഥാനത്ത് നടക്കുന്ന ലോക യോഗദിനാചരണത്തിൽ ഭാരതത്തെ പ്രതിനിധീകരിച്ചു പങ്കെടുത്തത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സുഷമ സ്വരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 11742,
    "questionText": " ‘ലീല’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11743,
    "questionText": " ഈർപ്പം അളക്കുന്ന ഉപകരണം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 11744,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ഏറ്റവുമധികം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ 71% ( ഹീലിയം - 26.5 % "
  },
  {
    "questionNum": 11745,
    "questionText": " അ​ല​ഹ​ബാ​ദ് ശി​ലാശാ​സനം ര​ചി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ഹ​രി​സേ​നൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11746,
    "questionText": " സർഗാസോ കടൽ ഏത് സമുദ്രത്തിൻറെ ഭാഗമാണ് ? ",
    "answerText": " Atlantic Ocean"
  },
  {
    "questionNum": 11747,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ഫലമായി നാടുകടത്തപ്പെട്ട രാജാവ്? ",
    "answerText": " ബഹദൂർ ഷാ സഫർ (റംഗൂനിലേയ്ക്ക് നാടുകടത്തി) "
  },
  {
    "questionNum": 11748,
    "questionText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരന് ജ്ഞാനോദയം ലഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജുംബി ഗ്രാമം (രജുപാലിക നദീതീരത്ത് സാല വൃക്ഷ ചുവട്ടിൽ വച്ച്) "
  },
  {
    "questionNum": 11749,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനം ഏന്തിനുവേണ്ടി നിലകൊള്ളുന്നു ? ",
    "answerText": " പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 11750,
    "questionText": " Indian Union Budget- ന്റെ പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പി . സി . മഹലോനോബീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11751,
    "questionText": " രണ്ടാം മൈസൂർ യുദ്ധം അവസാനിപ്പിച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " മംഗലാപുരം സന്ധി (1784) "
  },
  {
    "questionNum": 11752,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏത് മേഖലയിലാണ് സഹകരണപ്രസ്ഥാനം ആദ്യമായി ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കാർഷിക കടം "
  },
  {
    "questionNum": 11753,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ പീo ഭൂമി? ",
    "answerText": " പാമീർ; ടിബറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11754,
    "questionText": " മദർതെരേസയുടെ യഥാർത്ഥ പേര് ഏന്താണ് ? ",
    "answerText": " Anjezë Gonxhe Bojaxhiu"
  },
  {
    "questionNum": 11755,
    "questionText": " ‘ചോയിസ് ഓഫ് ടെക്നിക്ക്സ്’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11756,
    "questionText": " ടാക്കയുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 11757,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " ഗ്രാന്‍റ് സെൻട്രൽ ടെർമിനൽ ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 11758,
    "questionText": " BBC സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 11759,
    "questionText": " ലാനോസ് ഏത് രാജ്യത്തെ പുല്‍മേടാണ്? ",
    "answerText": " വെനസ്വേല "
  },
  {
    "questionNum": 11760,
    "questionText": " മദർ തെരേസ ജനിച്ച സ്ഥലം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " Macedonia"
  },
  {
    "questionNum": 11761,
    "questionText": " മിസ്റ്റർ നൈറ്റ് എന്നറിയപ്പെട്ട റഷ്യൻ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " ആൻഡ്രെയിഗ്രോമൈകോ "
  },
  {
    "questionNum": 11762,
    "questionText": " സ്വർഗ്ഗത്തിലെ ആപ്പിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നേന്ത്രപ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 11763,
    "questionText": " ദണ്ഡി യാത്രയെ ചായക്കോപ്പയിലെ കൊടുങ്കാറ്റ് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 11764,
    "questionText": " എനിക്ക് രണ്ടായിരം പട്ടാളക്കാരെ അയച്ചു തരിക ഞാൻ ഭാരതത്തെ പിടിച്ചടക്കാം  ആരുടെ വാക്കുകൾ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 11765,
    "questionText": " കുടൽ കമ്മീഷൻ ഏന്തിനെക്കുറിച്ചാണ് അന്വേഷണം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധി സ്മാരക നിധിയുടെ പ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 11766,
    "questionText": " കേരളത്തിനു പുറമേ പിൻകോഡിൽ ആദ്യ അക്കം 6 വരുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11767,
    "questionText": " വിമോചന സമരകാലത്ത് ജീവശിഖാജാഥ നയിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11768,
    "questionText": " പ്രവാസി ജീവിതം അവസാനിപ്പിച്ച് ഗാന്ധിജി ഇന്ത്യയിൽ തിരിച്ചെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1915 ജനുവരി 9 "
  },
  {
    "questionNum": 11769,
    "questionText": " കേക്കുകളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സ്കോട്ട്ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11770,
    "questionText": " മത്സ്യത്തിന്‍റെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ചെക്കിളപ്പൂക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11771,
    "questionText": " കറുത്ത സ്വർണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന മിനറൽ? ",
    "answerText": " പെട്രോളിയം "
  },
  {
    "questionNum": 11772,
    "questionText": " കഥാപാത്രങ്ങള്‍ക്ക് പേരു നല്‍കാതെ ആനന്ദ് എഴുതിയ നോവല്‍? ",
    "answerText": " മരണസര്‍ട്ടിഫിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11773,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 11774,
    "questionText": " ഹൃദയസ്പന്ദനം മൈന്ത്രിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക്കഭാഗം? ",
    "answerText": " മെഡുല ഒബ്ലാഗേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 11775,
    "questionText": " ഏത് വൈസ്രോയിയുടെ കാലത്താണ് ഡൽഹി ദർബാറിൽ വച്ച് വിക്ടോറിയ രാജ്ഞി കൈസർ - ഇ - ഹിന്ദ് എന്ന പദവി സ്വീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 11776,
    "questionText": " ജനകീയാസൂത്രണം എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.എൻ. റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 11777,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പുകയില കൃഷിക്ക് പേരുകേട്ട പ്രദേശം ? ",
    "answerText": " നീലേശ്വരം , കാസർഗോഡ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 11778,
    "questionText": " സ​മു​ദ്ര​ഗു​പ്തൻ അ​ച്ച​ടി​ച്ചി​റ​ക്കിയ സ്വർ​ണ​നാ​ണ​യം? ",
    "answerText": " രൂ​പക "
  },
  {
    "questionNum": 11779,
    "questionText": " ആപ്പിളിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " മാലിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11780,
    "questionText": " 2017 ലെ ചോഗം (CHOGM) സമ്മേളന വേദി? ",
    "answerText": " Vanuatu"
  },
  {
    "questionNum": 11781,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ കീടനാശിനി ദുരന്തം വിതച്ചത് കേരളത്തിലെ ഏത് ജില്ലയിൽ ? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 11782,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണചരിതം ആസ്പദമാക്കി മലയാളത്തിൽ ആദ്യമുണ്ടായ കാവ്യം? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 11783,
    "questionText": " ' പാഴ്ഭൂമിയിലെ കല്പവൃക്ഷം ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കശുമാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 11784,
    "questionText": " ‘ചുടല മുത്തു’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " തോട്ടിയുടെ മകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11785,
    "questionText": " കശുമാവിനെ കേരളത്തിലെത്തിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 11786,
    "questionText": " ഏഷ്യാറ്റിക് സൊസൈറ്റി ഓഫ് ബംഗാൾസ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വില്യം ജോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11787,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കശുവണ്ടി ഉദ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11788,
    "questionText": " കശുവണ്ടി വ്യവസായത്തിന് പേരുകേട്ട ജില്ല ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 11789,
    "questionText": " 1905 ൽ ബംഗാൾ വിഭജനം നടപ്പിലാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 11790,
    "questionText": " കശുമാവിന്റെ ജന്മദേശം ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11791,
    "questionText": " കശുമാവ് കൃഷിക്ക് ഏറ്റവും ഭീഷണിയായ കീടം ? ",
    "answerText": " തേയിലക്കൊതുക് "
  },
  {
    "questionNum": 11792,
    "questionText": " ​ ​അ​ഗ്നി​ശ​മ​നി​ക​ളി​ൽ​ ​ഉ​പ​യോ​ഗി​ക്കു​ന്ന​ ​സോ​ഡി​യം​ ​സം​യു​ക്തം? ",
    "answerText": " സോ​ഡി​യം​ ​ബൈ​ ​കാ​ർ​ബ​ണേ​റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11793,
    "questionText": " സിയാച്ചിൻ ഗ്ലേസ്യറിൽനിന്ന് ഉദ്ഭവിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " നുബ്ര നദി "
  },
  {
    "questionNum": 11794,
    "questionText": " ക്ലോറോഫോം വായുവിൽ തുറന്ന് വയ്ക്കുമ്പോൾ വിഘടിച്ചുണ്ടാകുന്ന വിഷവസ്തു? ",
    "answerText": " ഫോസ് ജീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11795,
    "questionText": " ക്വാണ്ടസ് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ആസ്ത്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 11796,
    "questionText": " ഓറഞ്ച് കൃഷിക്ക് പ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 11797,
    "questionText": " നെല്ലിയാമ്പതി ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 11798,
    "questionText": " മൂന്നാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധത്തിനുള്ള കാരണം? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പിലെ സപ്തവത്സര യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 11799,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപ്പ് ജല തടാകം? ",
    "answerText": " കാസ്പിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11800,
    "questionText": " മാംസ്യത്തിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " അമിനോ ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11801,
    "questionText": " ഏത് നാട്ടുരാജ്യത്തെ സർക്കാർ സർവ്വീസിലാണ് ഡോ.പൽപ്പു സേവനമനുഷ്ഠിച്ചത്? ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11802,
    "questionText": " ആപ്രിക്കോട്ടിന്‍റെ ഗന്ധമുള്ള എസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " അമൈൽ ബ്യൂട്ടറേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11803,
    "questionText": " കൊച്ചിയെക്കുറിച്ച് പരാമർശിച്ച ആദ്യ യൂറോപ്യൻ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " നിക്കോളാ കോണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 11804,
    "questionText": " 'ആത്മാവിന് ശരിയെന്നു തോന്നുന്ന കാര്യങ്ങൾ' എന്ന നോവൽ എഴുതിയത് ആര്? ",
    "answerText": " സി.വി. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11805,
    "questionText": " Eueropean Space Agency വിക്ഷേപിച്ച ചൊവ്വ പര്യവേക്ഷണ പേടകം? ",
    "answerText": " സക്യാപരേലി. "
  },
  {
    "questionNum": 11806,
    "questionText": " മണ്ഡരി രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ഏത് വിളയെയാണ് ? ",
    "answerText": " നാളികേരം "
  },
  {
    "questionNum": 11807,
    "questionText": " അയല്ക്കാര് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പികേശവദേവ് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 11808,
    "questionText": " ഖരാവസ്ഥയില്‍ കാണപ്പെടുന്ന ഹാലജന്‍ ഏത്? ",
    "answerText": " അസ്റ്റാറ്റിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11809,
    "questionText": " ‘പ്രകാശം പരത്തുന്ന പെൺകുട്ടി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ടി.പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11810,
    "questionText": " മണ്ഡരി രോഗത്തിന് കാരണമായ രോഗാണു ? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11811,
    "questionText": " ഏത് വിളയെയാണ് ' കാറ്റുവീഴ്ച ' രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " തെങ്ങിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 11812,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ലേ എയർപോർട്ട്; ലഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 11813,
    "questionText": " തി​രു​വി​താം​കൂ​റിൽ ജി​ല്ലാ കോ​ട​തി​കൾ, മുൻ​സി​ഫ് എ​ന്നീ ത​ട്ടു​ക​ളി​ലാ​യി തി​രി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " സ്വാ​തി തി​രു​നാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11814,
    "questionText": " തെങ്ങിന്റെ കൂമ്പ് ചീയലിനു കാരണമായ രോഗാണു ? ",
    "answerText": " ഫംഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11815,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ ഏറ്റവും മികച്ച കേരകർഷകന് നൽകുന്ന ഏറ്റവും ഉയർന്ന അവാർഡ് ? ",
    "answerText": " കേരകേസരി "
  },
  {
    "questionNum": 11816,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയുന്ന കിഴങ്ങുവിള ? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 11817,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മരച്ചീനി കൃഷിയെ പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ച രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ശ്രീ വിശാഖം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11818,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മരച്ചീനി കൃഷി ഉള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 11819,
    "questionText": " ബം​ഗാൾ ടൈ​ഗർ എ​ന്ന് സ്വ​യം വി​ശേ​ഷി​പ്പി​ച്ച ഗ​വർ​ണർ ജ​ന​റൽ? ",
    "answerText": " വെ​ല്ല​സ്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 11820,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഭക്തി പ്രസ്ഥാനം പ്രചരിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കണ്ണശന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 11821,
    "questionText": " മരച്ചീനി ഇന്ത്യയിൽ കൊണ്ടുവന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 11822,
    "questionText": " ' മൊസൈക്ക് രോഗം ' പ്രധാനമായും ബാധിക്കുന്ന വിളകൾ ഏതൊക്കെ ? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി , പുകയില "
  },
  {
    "questionNum": 11823,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ' സുഗന്ധവ്യഞ്ജനത്തോട്ടം ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 11824,
    "questionText": " ഒരു ജലാശയത്തിൽ ആഴം കൂടുന്നതിനനുസരിച്ച് മർദ്ദം? ",
    "answerText": " കൂടുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 11825,
    "questionText": " ദേശിയ വനിതാ കമ്മിഷന്‍റെ പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്ര മഹിള "
  },
  {
    "questionNum": 11826,
    "questionText": " എ.ബി.വാജ്പേയി ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഗ്വാ ളിയോർ "
  },
  {
    "questionNum": 11827,
    "questionText": " ഖജുരാഹോ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 11828,
    "questionText": " ന്യൂമോണിയ ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 11829,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നെൽകൃഷി ഉള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11830,
    "questionText": " 1948 ഡിസംബർ 10ന് യു.എൻ. മനുഷ്യാവകാശ പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " പാരീസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11831,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിനു താഴെ നെൽകൃഷിയുള്ള ലോകത്തിലെ ഏക പ്രദേശം ? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11832,
    "questionText": " നെല്ലിന്റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം ? ",
    "answerText": " Oryza sativa (Asian rice) or Oryza glaberrima (African rice)."
  },
  {
    "questionNum": 11833,
    "questionText": " “എനിക്ക് ശേഷം പ്രളയം” എന്നു പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ലൂയി പതിനഞ്ചാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11834,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പക്ഷി ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " നൂറനാട് (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 11835,
    "questionText": " നെൽകൃഷിക്ക് ഏറ്റവും യോജിച്ച മണ്ണിനം ? ",
    "answerText": " എക്കൽ മണ്ണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11836,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നെൽകൃഷി നടത്തുന്ന സീസണുകൾ എത്ര ? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 11837,
    "questionText": " നാ​ലാം മൈ​സൂർ യു​ദ്ധ​ത്തിൽ ടി​പ്പു വ​ധി​ക്ക​പ്പെ​ടു​മ്പോൾ ഗ​വർ​ണർ ജ​ന​റൽ? ",
    "answerText": " വെ​ല്ല​സ്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 11838,
    "questionText": " പ്രോജക് എലിഫന്റ് പദ്ധതി തുടങ്ങിയതെപ്പോള്‍? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 11839,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നെൽകൃഷി നടത്തുന്ന സീസണുകൾ ഏതൊക്കെ ? ",
    "answerText": " വിരിപ്പ് , മുണ്ടകൻ , പുഞ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 11840,
    "questionText": " വസന്തദ്വീപ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജമൈക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 11841,
    "questionText": " താപം ",
    "answerText": " ജെയിംസ് പ്രെസ്കോട്ട് ജൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11842,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നെൽകൃഷിയും ഉദ്പാദനവും നടക്കുന്നത് ഏത് സീസണിൽ ആണ് ? ",
    "answerText": " മുണ്ടകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11843,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി മൊബൈൽ ഫോൺ പുറത്തിറക്കിയ കമ്പനി? ",
    "answerText": " മോട്ടോറോള "
  },
  {
    "questionNum": 11844,
    "questionText": " ബലിതയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " വർക്കല "
  },
  {
    "questionNum": 11845,
    "questionText": " ' നെൽ വിത്തിനങ്ങളുടെ റാണി ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബസുമതി "
  },
  {
    "questionNum": 11846,
    "questionText": " പ്രകാശമുൾപ്പെടെ ഒരു വസ്തുവും മുക്തമാകാത്ത ഗാഢമായ ഗുരുത്വാകർഷണമുള്ള ബഹിരാകാശ വസ്തു? ",
    "answerText": " തമോഗർത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 11847,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയുന്ന വിള ? ",
    "answerText": " നാളികേരം "
  },
  {
    "questionNum": 11848,
    "questionText": " ചാക്യാർ കൂത്തിനോടൊപ്പം ഉപയോഗിക്കുന്ന സംഗീതോപകരണങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ഇലത്താളം , മിഴാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 11849,
    "questionText": " രോമത്തിന് രൂപാന്തരം പ്രാപിച്ച് കൊമ്പുണ്ടായ ജീവി? ",
    "answerText": " കാണ്ടാമൃഗം "
  },
  {
    "questionNum": 11850,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കുറഞ്ഞ മുൻസിപ്പാലിറ്റി? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11851,
    "questionText": " ഓട്ടൻതുള്ളലിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 11852,
    "questionText": " ഹൈന്ദവ ദേവതയായ സരസ്വതി ഏത് സംഗീത ഉപകരണം കൈയിലേന്തിയാണ് ചിത്രീകരിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " വീണ "
  },
  {
    "questionNum": 11853,
    "questionText": " തബല വിദ്വാനായ ' ഖുറേഷി ഖാൻ ' ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഉസ്താദ് ‌ അള്ളാ രഹാ "
  },
  {
    "questionNum": 11854,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും അധികം മുസ്ലീങ്ങൾ ഉള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 11855,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാട്ട് റെക്കോർഡ് ‌ ചെയ്യപ്പെട്ടതിന്റെ പേരിൽ ഗിന്നസ് ബുക്കിൽ ഇടം നേടിയ ഇന്ത്യൻ ഗായിക ? ",
    "answerText": " ആശാ ഭോസ് ലെ "
  },
  {
    "questionNum": 11856,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ പോ​സ്റ്റൽ വ​കു​പ്പ്, പൊ​തു​മ​രാ​മ​ത്ത് വ​കു​പ്പ്, റെ​യിൽ​വേ എ​ന്നിവ സ്ഥാ​പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ഡൽ​ഹൗ​സി "
  },
  {
    "questionNum": 11857,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീജന്യദ്വീപു കളിലൊന്നായ ബ്രഹ്മപുത്രാനദിയിലെ മാജുലി ദ്വീപ് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 11858,
    "questionText": " കേരള ഫോക്‌ലോർ അക്കാദമിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചിറക്കൽ (കണ്ണർ) "
  },
  {
    "questionNum": 11859,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഗ്ലാസ് ആന്‍റ് സെറാമിക് റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്? ",
    "answerText": " ജാദവ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11860,
    "questionText": " സിത്താർ , ഗിത്താർ , വയലിൻ , പിയാനോ എന്നിവ തന്ത്രി വാദ്യങ്ങളാണ് . ഇവയിൽ ഏതാണ് ഇന്ത്യൻ തന്ത്രി വാദ്യം ? ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 11861,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് തബല ആദ്യമായി നിർമിക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 11862,
    "questionText": " ' അർജുനനൃത്തം ' എന്ന അനുഷ്ഠാനകല മറ്റൊരു പേരിലും അറിയപ്പെടുന്നു , ഏത് പേരിൽ ? ",
    "answerText": " മയിൽപ്പീലിത്തൂക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 11863,
    "questionText": " മനുഷ്യാവകാശങ്ങളെക്കുറിച്ച് പഠനഗവേഷണങ്ങൾ നടത്തുന്ന ആഗോള സംഘടന? ",
    "answerText": " ഹ്യൂമൺ റൈറ്റ്സ് വാച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 11864,
    "questionText": " സംഗീത നാടക അക്കാദമി Classical നൃത്തരൂപങ്ങളായി അംഗീകരിച്ചവ എത്ര ? ",
    "answerText": " എട്ട് ( നിലവിൽ മെയ് ‌ 2015) "
  },
  {
    "questionNum": 11865,
    "questionText": " ബഡ്ജറ്റിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മഹലനോബിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11866,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ സർവ്വവിജ്ഞാനകോശം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " അഭിധർമ്മ കോശ (രചന: വസു ബന്ധു) "
  },
  {
    "questionNum": 11867,
    "questionText": " ‘വന്ദേമാതരം’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഓറോബിന്ദോ ഘോഷ് (അരവിന്ദ് ഘോഷ്) "
  },
  {
    "questionNum": 11868,
    "questionText": " കഥകളിസംഗീതം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " സോപാനം "
  },
  {
    "questionNum": 11869,
    "questionText": " മനുഷ്യ വികസനം (Human Development ) മുഖ്യ ലക്ഷ്യമായ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ആറാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 11870,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്വർണ്ണ നിക്ഷേപം കണ്ടെത്തിയിട്ടുള്ള നദീതീരം? ",
    "answerText": " ചാലിയാർ പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 11871,
    "questionText": " ‘കേരളാ തുളസീദാസൻ’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 11872,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ സമാധാനപരമായ ചരമത്തെ സഹായിക്കാനാണ് ഞാൻ ഇന്ത്യയിൽ വന്നത്  ആരുടെ വാക്കുകൾ? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 11873,
    "questionText": " ഹിന്ദു - മുസ്ലിം സംസ്കാരങ്ങളെ സമന്വയിപ്പിച്ചുകൊണ്ടുള്ള ഭാരതീയ നൃത്തരൂപമേതാണ് ? ",
    "answerText": " കഥക് "
  },
  {
    "questionNum": 11874,
    "questionText": " ചെന്നൈയ്ക്കടുത്ത് അഡയാറിൽ നൃത്തത്തിനും സംഗീതത്തിനും വേണ്ടി രൂപവത്കരിച്ച സ്ഥാപനം ? ",
    "answerText": " കലാക്ഷേത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 11875,
    "questionText": " ഉറുമ്പിന്‍റെയും തേനീച്ചയുടെയും ശരീരത്തില്‍ സ്വാഭാവികമായുളള ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11876,
    "questionText": " ഡൽഹിക്കു മുമ്പ് മുഗൾ സാമ്രാജ്യത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ആഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 11877,
    "questionText": " ഇന്ദ്രനീലത്തിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 11878,
    "questionText": " തൈറോക്സിന്‍റെ കുറവ് മൂലം മുതിർന്നവരിലുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " മിക്സഡിമ "
  },
  {
    "questionNum": 11879,
    "questionText": " കലാക്ഷേത്ര സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രുഗ്മിണി ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 11880,
    "questionText": " ഫിൻലാന്‍റ്ന്റിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 11881,
    "questionText": " ഭരതനാട്യം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ഉദ്ഭവിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11882,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ കണ്ഠത്തിലേയ്ക്ക് നീട്ടിയ പീരങ്കി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട കോട്ട? ",
    "answerText": " ചാലിയം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 11883,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കർ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 11884,
    "questionText": " എയർ ഫോഴ്സ് മെയിന്റനൻസ് കമാൻഡ് ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11885,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ സമാധി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പന്മന (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 11886,
    "questionText": " ' തബല ' എന്ന സംഗീത ഉപകരണം രണ്ട് ഡ്രം ഉൾപ്പെടുന്നതാണ് . തബലയും ...... ഉം . ",
    "answerText": " ബയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11887,
    "questionText": " ബ്രി​ട്ടീ​ഷ് ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ ഔ​റം​ഗ​സേ​ബ്? ",
    "answerText": " ക​ഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 11888,
    "questionText": " ആനമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " ദേവികുളം "
  },
  {
    "questionNum": 11889,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് ബോധ വത്കരണത്തിന് വേണ്ടി കേരള സർക്കാർ ആവിഷ്കരിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ആയുർദളം‌ "
  },
  {
    "questionNum": 11890,
    "questionText": " ' ജലതരംഗം ' എന്ന സംഗീതോപകരണം എത്ര കപ്പുകൾ കൂടിയതാണ് ? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 11891,
    "questionText": " കുച്ചിപ്പുടി നൃത്തം ഏവിടയാണ് ഉദ്ഭവിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രയിലെ കുച്ചിപ്പുടി ഗ്രാമത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11892,
    "questionText": " പുരാതന കാലത്ത് ചേരളം ദ്വീപ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 11893,
    "questionText": " കഥകളിക്ക് അകമ്പടിയായി ഉപയോഗിക്കുന്ന വാദ്യോപകരണങ്ങൾ ഏതൊക്കെ ? ",
    "answerText": " ചെണ്ട , മദ്ദളം , ചേങ്കില , ഇലത്താളം "
  },
  {
    "questionNum": 11894,
    "questionText": " കഥകളിയിലെ അഞ്ചുതരം ചമയങ്ങൾ ഏതൊക്കെ ? ",
    "answerText": " പച്ച , കരി , കത്തി , മിനുക്ക് ‌, താടി "
  },
  {
    "questionNum": 11895,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ 'പൂർണ' എന്ന് പരാമർശിച്ച നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 11896,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ സ്വകാര്യ പങ്കാളിത്തത്തില്‍ ആരംഭിച്ച ആദ്യ അക്വാടെക്നോളജി പാര്‍ക്ക്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലുര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11897,
    "questionText": " ' അവസാനത്തെ അത്താഴം ' എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ സ്രഷ്ടാവ് ? ",
    "answerText": " ലിയനാഡോ ഡാവിഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 11898,
    "questionText": " രഗ്മായണത്തിലെ ശ്ലോകങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 24000
  },
  {
    "questionNum": 11899,
    "questionText": " പോസ്റ്റൽ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 11900,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സിനിമ അവാർഡ് ? ",
    "answerText": " ദാദാ സാഹെബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 11901,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി തന്റെ വാച്ചിനെ (തൂക്ക് ഘടികാരത്തെ) വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മൈ ലിറ്റിൽ ഡിക്ടേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 11902,
    "questionText": " പൊ​ലീ​സ് ക​മ്മി​ഷ​നെ​യും യൂ​ണി​വേ​ഴ്സി​റ്റി ക​മ്മി​ഷ​നെ​യും നി​യ​മി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ക​ഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 11903,
    "questionText": " തെയ്യം മറ്റൊരു പേരിലും അറിയപ്പെടുന്നു , ഏത് ? ",
    "answerText": " കളിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 11904,
    "questionText": " ഒന്നുകിൽ ലക്ഷ്യം നേടി ഞാൻ തിരിച്ചു വരും പരാജയപ്പെട്ടാൽ ഞാനെന്റെ ജഡം സമുദ്രത്തിന് സംഭാവന നല്കും എന്ന് ഗാന്ധിജി പറഞ്ഞത്? [Onnukil lakshyam nedi njaan thiricchu varum paraajayappettaal njaanente jadam samudratthinu sambhaavana nalkum ennu gaandhiji paranjath?]",
    "answerText": " 1930 മാർച്ച് 22 ന് ദണ്ഡിയാത്ര പുറപ്പെടുമ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11905,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയ്ക്കുള്ളിലായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ലെസോത്തൊ "
  },
  {
    "questionNum": 11906,
    "questionText": " അനൈച്ഛിക പ്രവർത്തനങ്ങളെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക ഭാഗം? ",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 11907,
    "questionText": " രക്തക്കുഴലുകൾക്ക് പൊട്ടലുണ്ടാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഹെമറേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 11908,
    "questionText": " ജയ്പൂർ നഗരം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " റാവു ജോധാ രാഥോർ "
  },
  {
    "questionNum": 11909,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ദേശീയ നൃത്തം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് നൃത്തം ? ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 11910,
    "questionText": " ദേവനാരായണൻ മാർ എവിടുത്തെ ഭരണാധികാരികളായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ചെമ്പകശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 11911,
    "questionText": " ചലിക്കുന്ന കാവ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് നൃത്തരൂപമാണ് ? ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 11912,
    "questionText": " മനോരമയുടെ സ്ഥാപക പത്രാധിപര്‍? ",
    "answerText": " കണ്ടത്തില്‍ വര്‍ഗ്ഗീസ് മാപ്പിള. "
  },
  {
    "questionNum": 11913,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്‍റെ സൗജന്യ കാൻസർ ചികിത്സ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സുകൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 11914,
    "questionText": " ബയോളജി എന്ന പദം നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലാമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 11915,
    "questionText": " പിന്നോക്ക സമുദായത്തിലെ കുട്ടികൾക്ക് സ്കൂളുകളിൽ പ്രവേശനം അനുവദിച്ച തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11916,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ സര്‍ക്കസ്സിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കീലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണന്‍ (തലശ്ശേരി) "
  },
  {
    "questionNum": 11917,
    "questionText": " കഥക് നൃത്തം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ഉദ്ഭവിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 11918,
    "questionText": " ഒന്നാംഘട്ട ബാങ്ക് ദേശസാൽക്കരണം 1969 ജൂലൈ 19 ന് നടത്തിയ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി (14 ബാങ്കുകൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 11919,
    "questionText": " സംഗീത നാടക അക്കാദമി ഏറ്റവും ഒടുവിലായി Classical നൃത്തരൂപമായി അംഗീകരിച്ചത് ഏത് നൃത്തരൂപത്തെയാണ് ? ",
    "answerText": " സാത്രിയ , ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 11920,
    "questionText": " വേടൻ തങ്ങല്‍ പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ് നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11921,
    "questionText": " ബം​ഗാൾ വി​ഭ​ജ​ന​ത്തി​നെ​തി​രായ പ്ര​ക്ഷോ​ഭം? ",
    "answerText": " സ്വ​ദേ​ശി പ്ര​സ്ഥാ​നം "
  },
  {
    "questionNum": 11922,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും പുരാതനവും ഇപ്പോഴും നിലനിൽക്കുന്നതുമായ നൃത്തരൂപമേത് ? ",
    "answerText": " ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 11923,
    "questionText": " ‘പാതിരാ സൂര്യന്‍റെ നാട്ടിൽ’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11924,
    "questionText": " കഥകളി സംഗീതം ഏത് ഭാഷയിലാണ് ? ",
    "answerText": " മണിപ്രവാളം "
  },
  {
    "questionNum": 11925,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏത് നൃത്തനാടകത്തെയാണ് ‌ Classical നൃത്തരൂപമായി അംഗീകരിച്ചിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " കഥകളി "
  },
  {
    "questionNum": 11926,
    "questionText": " പ്രായം കൂടുംതോറും ലെൻസിന്‍റെ ഇലാസ്തികത കുറയുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " പ്രസ്സ് ബയോപ്പിയ "
  },
  {
    "questionNum": 11927,
    "questionText": " കൃഷ്ണനാട്ടം രൂപകല്പന ചെയ്തത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " മാനവദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11928,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി അയൽക്കൂട്ടം നടപ്പിലാക്കിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കല്യാശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 11929,
    "questionText": " മധ്യഭാഗം ഇടുങ്ങിയതും വശങ്ങൾ കട്ടികൂടിയതുമായ ലെൻസ്? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11930,
    "questionText": " വാന വരമ്പന്‍ എന്ന പദവി സ്വീകരിച്ചിരുന്ന ആദി ചേര രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഉതിയന്‍ ചേരലാതന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 11931,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് മൃതാവശിഷ്ടങ്ങൾ അടക്കം ചെയ്ത വലിയ മൺഭരണികൾ? ",
    "answerText": " നന്നങ്ങാടികൾ (Burial urns) "
  },
  {
    "questionNum": 11932,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ (ഇടവപ്പാതി) കാലവര്‍ഷക്കാലത്ത് ലഭിക്കുന്ന ശരാശരി മഴയുടെ തോത്? ",
    "answerText": " 200 സെ.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 11933,
    "questionText": " ഗോവ പിടിച്ചെടുക്കാൻ നേതൃത്വം നല്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " അൽബുക്കർക്ക് (1510) "
  },
  {
    "questionNum": 11934,
    "questionText": " താവോയിസത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ലാവോത് സെ (യഥാർത്ഥ പേര്: ലിപോഹ്യാങ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 11935,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ സംഗീതജ്ഞ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എം . എസ് . സുബ്ബുലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 11936,
    "questionText": " ഗോമേതകത്തിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " ബ്രൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 11937,
    "questionText": " ഒന്നാം അഫ്ഗാൻ യുദ്ധ സമയത്ത് ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഓക്‌ലാന്റ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 11938,
    "questionText": " ബം​ഗാൾ വി​ഭ​ജ​നം റ​ദ്ദു ചെ​യ്ത​ത്? ",
    "answerText": " ഹാർ​ഡിൻ​ജ് ll പ്ര​ഭു "
  },
  {
    "questionNum": 11939,
    "questionText": " ഓട്ടന്‍തുള്ളലിന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 11940,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ശ്വാസനാളം മാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയ നടന്ന ആശുപത്രി? ",
    "answerText": " അമൃത ആശുപത്രി; എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 11941,
    "questionText": " മുറിവുണ്ടാൽ രക്തം കട്ടപിടിക്കാതിരിക്കുന്ന ജനിതക രോഗം? ",
    "answerText": " ഹീമോഫീലിയ ( ക്രിസ്തുമസ് രോഗം) "
  },
  {
    "questionNum": 11942,
    "questionText": " മൂൺ ഇംപാക്ട് പ്രോബ്(MIP) ചന്ദ്രനിൽ പതിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ഷാക്കിൽട്ടൺ ഗർത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 11943,
    "questionText": " മാലിദ്വീപ് പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " തീമുഗെ "
  },
  {
    "questionNum": 11944,
    "questionText": " രാജ്ഘട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദീതീരത്താണ്? ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 11945,
    "questionText": " 1 മൈൽ എത്ര കിലോമീറ്ററാണ്? ",
    "answerText": " 1.6 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 11946,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവത്തിന്‍റെ പ്രവാചകൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റൂസ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 11947,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ നദികളിൽ ഏറ്റവുമധികം ജലം ഉൾക്കൊള്ളുന്ന നദി.? ",
    "answerText": " ബ്ര ഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 11948,
    "questionText": " ഹാൽഡിഘട്ട് യുദ്ധത്തിൽ അക്ബറെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ രജപുത്ര രാജാവ്? ",
    "answerText": " റാണാ പ്രതാപ് "
  },
  {
    "questionNum": 11949,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് നിലവിൽ വന്നത് ഏത് പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയിലാണ്? ",
    "answerText": " എട്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി - 1993 ഏപ്രിൽ 24 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 11950,
    "questionText": " കടമ്മനിട്ട എന്ന സ്ഥലവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട അനുഷ്ടാന കലാരൂപം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " പടയണി "
  },
  {
    "questionNum": 11951,
    "questionText": " ദേശീയപുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാള സിനിമ ? ",
    "answerText": " നീലക്കുയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11952,
    "questionText": " ന്യൂയോർക്ക് സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ചിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാൾസ്ട്രീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 11953,
    "questionText": " സുഖവാസ കേന്ദ്രമായ പൈതൽമല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 11954,
    "questionText": " കിഷോർകുമാർ ഏത് മലയാള സിനിമയിലാണ് പാടിയത് ? ",
    "answerText": " അയോധ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 11955,
    "questionText": " പന്ത്രണ്ടു വർഷം കൂടുമ്പോൾ കുടിയാൻ - ജന്മി കരാർ പുതുക്കുന്നതിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " പൊളിച്ചെഴുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 11956,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഫിലം സൊസൈറ്റി? ",
    "answerText": " ചിത്രലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 11957,
    "questionText": " ലാക് ബക്ഷ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന അടിമ വംശ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 11958,
    "questionText": " പത്മശ്രീ ലഭിച്ച ആദ്യ സിനിമാ നടി ? ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 11959,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാനിലുണ്ടായിരുന്ന നാസയുടെ മൂൺ മിനറോളജി മാപ്പർ (M3) എന്ന പേടകം ചന്ദ്രനിൽ ധാരാളം ജലം ഉണ്ടെന്ന് കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " 2009 സെപ്തംബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 11960,
    "questionText": " 'The Blue Boys' എന്ന വിഖ്യാതമായ ചിത്രം ആരുടെ ? ",
    "answerText": " തോമസ് ‌ ഗെയിൻസ് ബറോ "
  },
  {
    "questionNum": 11961,
    "questionText": " വിമോചന സമരത്തിന്‍റെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റര്‍ ജി.പി.പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 11962,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധിയുടെ വധം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ജെയിൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11963,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹങ്ങൾ ഇല്ലാത്ത ഗ്രഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബുധൻ;ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11964,
    "questionText": " മണിമേഖല രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സാത്തനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 11965,
    "questionText": " ആനന്ദദർശനത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 11966,
    "questionText": " വി . എസ് . വല്ല്യത്താൻ ഏത് മേഖലയിൽ പ്രശസ്തനാണ് ? ",
    "answerText": " ചിത്രരചന "
  },
  {
    "questionNum": 11967,
    "questionText": " ' സാംബ ' നൃത്തത്തിന് പ്രസിദ്ധിനേടിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 11968,
    "questionText": " ബേപ്പൂർ സുൽത്താൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 11969,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്‍റെ 150 മത് ജന്മവാർഷികത്തിൽ ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ ആരംഭിച്ച ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " വിവേക് എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 11970,
    "questionText": " ഖേൽരത്ന ലഭിച്ച ആദ്യത്തെ മലയാളി താരം? ",
    "answerText": " KM ബീന മോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 11971,
    "questionText": " സംഗീതത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന വേദം ? ",
    "answerText": " സാമവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 11972,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വനസംരക്ഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 11973,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷൻ ( UNCHR - United Nations Commission on Human Rights ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1946; ആസ്ഥാനം: ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 11974,
    "questionText": " പ്ലാനിങ്ങ് കമ്മീഷൻ നാഷണൽ ഡെവലപ്പ്മെന്‍റ് കൗൺസിൽ ഇന്‍റർ സ്റ്റേറ്റ് കൗൺസിൽ എക്സ് ഒഫീഷ്യോ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 11975,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയുടെ വിരമിക്കൽ പ്രായം? ",
    "answerText": " 62 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 11976,
    "questionText": " ഭാരം കൂടിയ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 11977,
    "questionText": " ഭൗമദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 11978,
    "questionText": " ചെമ്പൈ വൈദ്യനാഥ ഭാഗവതരുടെ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടായി - പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 11979,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " തിത്തിരിപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 11980,
    "questionText": " പമ്പാനദിയിൽ വെള്ളം കുറഞ്ഞതിനാൽ ചരിത്രത്തിലാദ്യമായി വള്ളംകളി മുടങ്ങിയവർഷം ? ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 11981,
    "questionText": " ചോളന്മാരുടെ ഭരണത്തെക്കുറിച്ച് സൂചന നല്കുന്ന ശിലാശാസനം? ",
    "answerText": " ഉത്തര മേരൂർ ശിലാശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 11982,
    "questionText": " രണ്ടാം സംഘത്തിലെ പ്രധാന കൃതി? ",
    "answerText": " തൊൽക്കാപ്പിയം "
  },
  {
    "questionNum": 11983,
    "questionText": " ‘കവിരാജമാർഗം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമോഘ വർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 11984,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആസൂത്രിത നഗരം? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 11985,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തോടെ രൂപം കൊണ്ട സമാധാന സംഘടന? ",
    "answerText": " സർവ്വ രാജ്യ സഖ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 11986,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ വാ​ന​മ്പാ​ടി? ",
    "answerText": " സ​രോ​ജി​നി നാ​യി​ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 11987,
    "questionText": " ഭൂമി ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ടോളമി "
  },
  {
    "questionNum": 11988,
    "questionText": " മികച്ച നടൻ;നടി എന്നി ദേശീയ അവാർഡ് നല്കിത്തുടങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 11989,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ നിയമമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 11990,
    "questionText": " ചാവറ കുരിയാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചന്‍റെ ഭൌതികാവശിഷ്ട്ടം എവിടെയാണ് സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മാന്നാനം "
  },
  {
    "questionNum": 11991,
    "questionText": " മാവിന്റെ ജന്മ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 11992,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മൃഗശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (1857 ) "
  },
  {
    "questionNum": 11993,
    "questionText": " ഗാ​ന്ധി​ജി '​ഭാ​ര​ത​കോ​കി​ലം' എ​ന്ന് വി​ശേ​ഷി​പ്പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " സ​രോ​ജി​നി നാ​യി​ഡു​വി​നെ "
  },
  {
    "questionNum": 11994,
    "questionText": " അറബ് ലീഗ് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1945 മാർച്ച് 22 ( ആസ്ഥാനം: കെയ്റോ; അംഗസംഖ്യ : 22 ) "
  },
  {
    "questionNum": 11995,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി ചന്ദ്രനിലിറങ്ങയതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1969 ജൂലായ് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 11996,
    "questionText": " 4 ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തേക്കുമരം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 11997,
    "questionText": " ആരെ സന്ദർശിച്ച ശേഷമാണ് ശ്രീനാരായണ ഗുരു മുനിചര്യ പഞ്ചകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രമണമഹർഷി "
  },
  {
    "questionNum": 11998,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉദ്ഭവിച്ച് കർണാടകയിലേയ്ക്ക് ഒഴുകുന്ന ഏക നദി ? ",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 11999,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബുദ്ധമത കേന്ദ്രമായ തവാങ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 12000,
    "questionText": " അടയിരുന്ന് മുട്ട വിരിയിപ്പിക്കുന്ന ആൺപക്ഷി ? ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  }
]